低調置業討論(二)

我嚟開新post啦，社會吸血鬼得閒啲

上個post已經1001，大家繼續吹水

上個post話說aa帶三個混吉支國婦人睇樓後，我哋向aa講好:帶客上嚟睇樓先問問佢可以付出嘅租金，相差太遠唔好揾我哋，另外講咗凡香港公安、律師、南亞、細公司客一律唔租，白鬼就要了解佢職業，ibanker唔租

Ibanker唔租因為煩？
覺得自己有學識

no，單身白鬼ibanker最鍾意泡，媾賓賓，灣仔嗰單位殺咗幾件賓賓唔記得咗? 我哋總覺得單身白鬼有番三十幾四十都冇結婚可能人品有問題，又唔係冇租客，更唔等錢使，丟空到2017我乾脆等裝修師傅整好自住，本嚟計劃都係咁，自己都冇住過千幾嘅樓呀

an撚留名☺

再講吓我哋防範租霸嘅方法，除咗睇職業收入，一家三四口，或者一家三口帶一個老人家，通常多個菲傭咁，2個月按金一個月上期必須付現金，租約寫明不准做二房東，不准鑽牆，不能改動任何結構，準時交租，否則沒收按金並追討損失，屋內結構有問題由業主負責，但唔包去水塞，水喉漏水，屋內電器自然損壞由業主負責，但唔包雪櫃，俾七日免租期，有發現問題通知業主維修，七日免租期過後由租戶負責業主不包事項，差餉地租管理費由業主繳交，我哋算係好公道嘅

自膠，一家四口或者一家三口帶一個老人家，通常多一個菲傭嘅租客較好

其實可以要求租客寫12個月死約期嘅期票，夠鐘自己去入，但睇係咩嘢租客啦，有懷疑唔確定咁做有多個保障，亦唔係過份要求,租客亦冇損失或多付款

差唔多啦， 80萬首期係而家樓市黎講真係好少

好快有返,巴打，千金散盡還復來

唔記得咗水電媒轉返租客名，叫佢自己轉，收返自己嘅按金，通常做齊以上，唔敢話百份百遇到租霸，不過機會應該少咗

唔敢話百份百唔會遇到租霸 自 x 10

講返屯門樓，南浪個窗有問題，隔離海典軒正野，但少盤到呢

巴打租約有冇打印？
份約自己寫？

我有個租客租左成十年，越來越串，傾加租傾左成個月，想下年還返啲顏色俾佢睇

利申冇租約

一定打印，份約講咗比aa佢會同你攪，水電媒轉名租客會叫佢攪，收咗我哋錢同租客錢，呢啲當然佢做

冇租約? 未試過，巴打為慳稅?

佢而家租緊既我又唔想搵aa，自己搵又唔多熟
不過下年一炮加到市價佢應該都唔會租

其實有既，就係第一年aa果份約，不過過左十年都唔知係邊，唔知仲有冇法律效力

所以先想係下年搞返份保障下自己

係咪三聖村隔離個盤?

留名

Vicf 巴打係aa/??

睇份約有冇期，我朋友租火炭村屋，熟人村霸介紹，求其寫咗啲嘢，租期無限，又冇打印，業主丟空好耐，朋友村霸係佢老友介紹先租，呢啲約根本唔寫都得，冇法律效力，大家講信字啩?

唔係aa,係收租佬 社會上嘅吸血鬼

巴打同你差不多，三年前買左2.6m 二百幾尺細單位，今年換樓果時撞正升巿，俾預算貴左30 萬，依家要再借p loan 裝修

兩個加埋搵50k

我都搵緊海典
南浪大陸樓 我睇5間4間漏水
PS：豐景園業主準備換樓

呢個post果然屯門巴絲打好多

南浪真係咁多問題?
因為有FD住緊

我兩年前上車，當時3.5M市區
而家準備買第三個但會甩一年走
個人年入息大約1M,老婆年入息320K

借錢裝修可以做到咩息口？
我下年收樓，預計到時身家大約左600k, 但又要結婚又要裝修，唔想一下子清曬袋

結婚睇你點搞

除左漏水，其實幾好嫁

年收入1m 巴打好叻

連登有錢人多

呢幾年越黎越多區外人入黎屯門買樓

天花漏水一定唔會買

我係本區人

我日日都同d同事叫佢地買元朗唔好買屯門

我係外人，四年前入嚟

無架啦，我預搞曬兩樣野應該得返10萬

結婚應該回到啲

做得好
元朗真係老虎蟹都唔買
屯門真係一應俱全

Grand yoho 貴到Hihi

香討好多人吹奏元朗同反將軍澳
去哂元朗就岩啦

山林巴打，你有兩個單位收租已慢慢成為贏家了，我只係用家

香討其實無野好討論，得好友同淡友對戰

係咪有tko jj? 賣左依家西環個度就會搬入去
將軍澳/坑口屋苑(例如將軍澳廣場/中心，蔚藍灣畔，南豐)500-550呎三房你地點睇？定係加多幾十萬直屌康城/峻瀅三房好？求心得

未借，之前打去大貓問冇記錯4 厘幾，借300k, 36 期還每月$8,800 左右

咪就係計預回完之後得返10萬

將南jj 有能力就屌將軍澳站啦

暫時一住一收租

屯門其實等2018基建收貨,仲有小小水位追價

海典依加兩房已過五球

但康城呎價仲係9字頭 實用面積仲要680' 都好吸引

1m年入息其實已經好勁
我都希望大約6-8年後可以買多間
到時結婚,一間自住,一間收租

我覺得冇乜啦，淨返400樓下既都係遠離車站既

係追條隧道同港豬澳姐
屯門南就有排

北區點睇？

我個相熟裝修師傅係兆康苑大好友，六件貨，有2件年中入，佢睇2房要去到四球

山林道 巴 我可唔可以同你做個朋友 請教你

Vicf 巴 同山林道巴可以交流下嗎
我希望學習下 有野想請教你地

裝修做到六件貨都唔簡單
兆康2房依加要4球啦

係，呢兩位Ching 堅勁，又肯教人

其實好多裝修佬都係收租佬，可能因為貼市，又可以自己執下

借錢裝修等tax loan
全年最平呢個時候

有貨過我好多，元朗自住一件，屯門市中心一件，好似兆康最近成交3球半到，未到4球呀?

完全唔勁， 山林巴打先勁，我識嘅嘢好少

巴打如果本身都係度住就買ok
如果唔係就無謂專登入來買
平可能比其他平少少，但交通都真係差
一個月都有一兩獲大塞車
得番火車可以用
就算買都唔好買到坑頭，金錢村，古洞，河上鄉個d
一定要駁架小巴入去就太麻煩

利申：有係北區買樓

500-550 三房咪好細
康城你最好實地去睇下個環境同交通適唔適應到先

應該係，條友係屯門搵食30年，有兆康苑佢做裝修做足咁耐，好難唔買，以前仲可以九成按揭

我識好少，巴打，知嘅講吓，未必啱㗎

本身住中西區，得兩房370呎
以前老豆一個月返得一兩日，所以都係訓廳
近幾個月佢打算退休，會日日返屋企訓，先諗住搬三房
兩老關係唔太好，要分開訓
所以新屋只要多一間房，個廳再大啲就夠，住慣左細屋

唔好講請教大家交流下
我其實係新手，未做到財務自由

你住開個區唔係買返個區，要諗清楚幾方面

交通，天氣，附近設施，街市，學校等等

外區人要一段時間適應

所有我盡可能揀同區

上年買完樓 今年搞結婚
一鋪清袋

我地係同齡既圈子算早買樓
望住其他朋友可以拎幾皮野旅行 買野唔洗睇價錢
成日諗如果上年冇買會點
但返到自己果屋 果種舒服既感覺係買再多物質同旅行都俾唔到

利伸 窮鬼

去唔去旅行同買唔買到樓其實唔係好關事

應該咁講 想留返多d cash先
但唔洗供樓或應付屋企突發事
例如 廁所有滲水 一整要3萬幾
所以唔去旅行住

你講既所有野都接受到，係要啲時間去摸熟啫
我媽媽想住屋苑，搬tko的話應該補150萬左右就ok
同區三房太貴喇，起碼要補300幾萬 上幾個月買左層樓投資，要回下血

康城個邊我估你好快就摸熟，因為無野好摸 建議你帶佢地一齊搭入康城行個大運，自己計下時由屋苑起計出到將軍澳要幾耐先

我覺得住慣細單位既，將廣將中細三房點都好過康城三房套

一年去一次唔過份姐

話時話 個post無左篇潮文

管理費 rate and rent由租客負責
和租金一同於起租日付給業主
由業主代交

真正吸血鬼

凈係唔使2年搬一次已經喺度，又可以整靚啲，租屋呢啲冇可能做到

潮文冇過嚟呢邊，有幾篇，三公嗰篇潮文好似係香討嘅

有冇人知南昌第二第三批幾時賣？

備用現金來講我覺得夠供一年樓就夠，其他拎來買野

跟市價？

三房來緊升值潛力會大過兩房，因為係早期兩房用家而家生咗仔有又請埋工人有換樓需要

同意，因為新樓越起越細間，發展商規劃一棟樓主力喺開放式、一房、2房，三房少好多，有啲甚至冇，即係供應少咗，合理設計嘅三房升值能力應大過兩房

曲到

有冇巴打最近做緊樓按？400萬樓做7成半，h+1.35係咪極限啦

係，最平架啦

嚟緊嘅荃灣西XX灣向海嘅全部三房，只有一個單位411實尺一房向海,一梯十一伙，未加辣招前有諗過向海一房單位，不過而家唔加辣都唔使諗，我估實尺價18000+ ,內園可能平啲，向海三房最大1351實尺，最細800尺，內園最細312尺，唔好問我點知，唔講得 ，有啲單位用預製件(precast facade)起嘅，留意有冇漏水問題

星期五會入tko同坑口睇三房，各位大師有冇屋苑推介

坑口的話都係蔚南／南豐／東港／新寶城
海悅得2座，成交比較少，第時再換樓可能有排磨
坑口睇樓另外要留意係樓底，因為有幾個屋苑個樓底我自己覺得好矮

另外11月果陣有AA報過2個南豐3房盤俾我，參考下
29/F 實呎608 6.99M
45/F 實呎696 8.5M

Precast 真係麻麻，一漏水好麻煩，可能係樓上樓下都要整

銀行估價又升
由買入果陣個估價到依家未夠半年已經升左1球
雖然係紙上富貴但都係開心既

我反而今星期跌返
巴打用咩網估

手工好就無問題，唔好大雨啲就滲水入嚟，前排黑雨走上去瓏門睇吓，一啲漏水都冇，新鴻基一條龍起樓係好好多，賣得貴啲有道理

我睇BOC
呢兩三個月唔知咩事BOC追估價追得好緊要
以前估低過SCB同HSBC好多但依家反超變左最進取果間
希望2年內再估多1球就可以轉按甩按保

如果落大雨+打風其實乜窗都會滲水......

係喎！！
呃自己黎講 一定用住BOC先
岩岩網上估左 開心返晒
中銀app有冇得估

我自住果層成個屋苑o係boc同hsbc都冇估價, 收租果層最近就boc反cup追過左HSBC

未必

成交左兩個月 升左12萬
已經開心死我

有無清申請左綠置居

cash rebate 1% 現兜兜俾你 vs 1.4% 減細個loan amt
大家點睇
我自己就Prefer 1%

始終防漏難做，加上冷縮熱漲又會老化，無鋁窗師父保證一世唔漏水

咁適當維修要嘅，住緊呢度換咗鋁窗門，四年，未滲過水，估捱到7-8年

我果間BOC同HSBC差兩十幾萬
HSBC比我買果時(三個月前)升左差唔多22萬
不過都只係得個睇字,最快都要三年先見真章

我prefer減 loan amount
你loan amount細咗個息咪細左

我兩年升左一球

巴打睇路啦
聽聞嘉亨灣又比大陸佬掃左兩間千幾萬造左新高價
而家大陸係咁走資唔知走到幾時

依家有樓係手真係發過豬頭

未上到車/後生仔 只能怪你地唔好彩 早5~10年出世 咪有你份發達囉

依家先出黎做野呢一代人 等租樓啦

等多我兩年

唔升唔緊要 唔好倒跌

個度幾萬蚊 攤番30年 每期應該慳唔到好多息嘛?

而家網上估價比我一個月前成交嗰時多左35萬(我買平左嘅)，開心就冇咩，係會覺得自己冇蝕左咁囉

兩年後 上車盤指標已經係五百萬
講緊四十年樓齡果批古董樓

呢個世代樓價只會升 但同時人工又唔會升 所以只會愈來愈少人上到車
前幾年買左樓果堆就會愈來愈有錢

除非全世界唔再奉行量化寬鬆政策 不過你話有冇可能先

基本上2007-2013年間係上車最後機會

過左2013年 一般人ge人工已經afford唔到上車盤 只有大陸人/換樓客/富二代/醫生律師督察AO買到樓

所以話90後真係慘過食屎 成世幫八十後租樓啦

走資+走人....痴線...

11年買左兩個物業, 13年再買左一個....真心同情85後...香港樓市時勢做英雄

覺得好複雜
其實ml係咪姐係應該將我成副身家放入個ml acc就ok
每月出糧自動扣左個供款額
之後我再將全部錢放入去 ？

所謂ml acc 你當普通savings/current 咁用得架啦, 你用佢出糧, 同時用佢黎供款, 乜都唔駛理, 係要KEEP住入面既錢唔好超過你個剩餘按揭既一半 ( 或者6成, 或者4成, 間間銀行ML唔同)

我買入價唔算太靚仔
買左兩個月都叫升到少少
買完好驚摸頂
不過都係果句 自己中意個單位嘅 不是鳩買

ML入面既錢全部跟層樓既息計
假設你簽左H+1.35, 當H=0.5，咁你年利率就係1.85%
你放500K落ML ACC，咁銀行每個月就會俾返500K*1.85%/12，即係~$770.83既息俾你（實際情況係銀行係每日跟返當日個HIBOR計息再每個月派息）

去到呢度就有2個玩法
SCB個做法係舊息直接幫你拎左去還本金，還款日會見到ML出左舊息之後就即時轉走左
其他銀行做法就直接派cash落你戶口，舊錢你放返係戶口用黎等下個月還款時用或者拎出黎駛都得

我依家都好驚摸頂
利申: 上個月辣招後買

得間居屋，叫做有個地方訓下

放心 港樓冇頂的

有冇人有留意荃灣西一手新樓

同同區新淨二手樓比較 性價比好似幾高

我咁問可能空泛左，如果想上車，目標3.5m左右，我想問一成首期加律師費同稅，大概需要幾多？

55萬左右

如果兩公婆搵得40k會唔會好危

Ok la,借九成月供應該$11000左右, 兩口子應該應付到

個個洗費唔同 好難講危唔危喎
只可以話40k 3.5m樓 過到9成樓壓測囉

係咪固定入息？
固定入息要三個月糧單
非固定入息要六個月糧單
你想聯名定擔保？

我都係八十後

長遠唔驚嘅
係驚短線買貴左嘛
當你能力可買5球 今年年頭同年尾買都差幾十尺

係無啦啦辣招姐
原本升得好好地
仲心諗 唔撚係掛 睇左咁耐終於買左
一買 政府就干預

其實加左辣都唔覺得平左囉

ML account 係直接根據當日銀行同業拆息rebate 返利息畀你，例如H+1.35%, H=0.5, 即係1.85%, 假如你戶口放咗100萬。即係每月有$1,542 利息

呢$1,542 利息，銀行會兩種做法：一係直接扣本金，好處係你下一期既利息會少咗；另一種係直接現金回畀你

個戶口既錢係你loan amount既一半。多咗銀行就唔係同你計1.85%

唔係好明聯名同擔保係咩

過到壓測就得

40k月入供萬鬆d唔困難

唔掂喎你... 要做下功課

本來諗住仲會跌果d 巴打如果業主肯減平過之前成交價好諗下買唔買
我都以為會跌少少
點知仲造新高 癡撚線

你兩公婆月入息40K, 應該過到壓力測試，但你要諗係聯名買定擔保養金

聯名買就兩個都用晒首置既quota (日後甩返出來麻煩少少), 再買住宅就要畀15% 税

擔保就單名買但你地是但一方擔保買嗰個，慳返一個既首置quota

兩個方法係日後計算壓測都無分別，係你兩公婆日後買第二層，呢一層既供款不理單名擔保定聯名，第二層樓買方壓測都係計第一層樓5.15% 咁計

點會跌

本來出左辣招普通窄幅上落3~5% 我覺都好正路

感謝你，解釋得好清楚

1）聯名屋契係會寫2個人既名，2個人同時向銀行借錢，銀行計入息計哂2個人
2）擔保係屋契只會落1個人名，1個人向銀行借錢另1個同銀行簽擔保契，如果借錢果個唔還銀行就直接追擔保人，但計入息都係會計哂2個人

2人聯名就係2個人各自擁有一半業權，如果第時其中一個想買多一間都要俾辣稅

我覺得要跌少少，再升多少少，再跌少少，再升多少少咁先好

感謝解釋

有無巴打改做套房再放租？

其實按揭點解loan amount有點數
我明明話借8成 最後計番變左8成多小小

你加借咗按保囉

有影響架咩 唔明

依到會唔會有淡友

你做八按，當中六成銀行借畀你，另外兩成要同HKMC借，要買埋按揭保險，佢打埋discount個數，你可以揀一次過畀定加借

我 想換樓, 所以想佢跌番D

想問下咁多位巴打，有冇用過「好師傅」或者「裝修Guide」呢啲裝修中介平台？可唔可靠呢？

下星期收樓，煩惱中

保費加埋落去供，或者有rebate扣左本金

折左都有得借埋黎分期還？
仆街果陣銀行話要一筆過俾哂先有保費扑扣

我都想佢睇

同問
fb個個裝修中伏大全page 開埋D班好貴
有無人上過?

屋企人幫手上車，暫時租左出去，
諗住第時有需要先收返間屋。

本身公屋仔，衣家都係同屋企人住，
但近排睇新聞話就黎檢討公屋富戶政策
將來"有可能"單位成員有物業就要遷出單位

我諗政府搞得來都佛誕

可以借埋分20/25/30 年還

屌俾銀行昆左一筆過俾哂

巴打，我自己準備裝修，你問下啲朋友有冇人之前裝修過，搵啲用過既會好啲，不過都要搵多幾間報價

昆你有咩著數

你打埋落按揭個數咪即係一筆過俾哂

所謂既分期係指保費逐年俾逐年續保，但其實更加唔划算因為銀行都至少兩年罰息期

*嘉亨灣*
🔥加辣後成交
📈繼續連番破頂創新高

6-31C 1032'/749'
Sold $16.38m @21869

6-61C 1032'/749'
Sold $16.75m @22363

痴撚柒線

我有上過，如果你完全無概念點攪
去上一日聽下應該注意d 咩都ok
如果你已經有心水/朋友介紹左師傅
咁就去唔去聽都無咩分別
join 佢聽野最好個兩樣就係
1. 入佢防伏舊生會個whatsapp group,有咩問題可以係個度問下交流下。
2. 佢有個配對服務，唔收錢按你要求同佢d 師傅做配對，中途有咩傾唔掂，佢地都會幫手出面調解下

400萬非單支想搵都搵唔到

我咁睇，假如按保$10萬分30年還，你中途第十年賣樓或轉按加按，個$10 萬你只係比左1/3

hkmc個保費率如果逐年交，借9成30年首年要俾2.03%, 之後續保每年0.77% 但一次性交就4.35% 仲未計折扣

我都想知

巴打係AA？
呢d又emoji又字既whatsapp我見個個aa都係咁

按保你贖樓唔會退番晒, 同你供左幾多有乜關係?

真淡友
但屋企人無啦啦買左個單位諗住放租

btw 神奇巴

個便個post就唔講，如果層樓係你名，好簡單，到時將你個名係房屋署住戶登記都刪除就得，唔會計入家庭資產裡面，但人係度住鬼知你冇名，除非公屋戶主係你就麻煩啲，我老父嘅公屋我哋兄弟家姐全部除名已久，如果父上他日仙遊就退返比房署

租約鐘意點寫都得
比aa放20k
落約咪寫16k租
租客負責2k管2k r&r
合共20k於一號入落account

一夠兩年即做remortgage

有個別sales唔識做
或者計完數加埋果個保費落去過唔到壓測

其實係咪應該借到盡

睇你出咩契
有分長命契同分權契

而家息平同埋有ML+rebate
你借多左唔會有壞
我當你借多左30萬
果30萬放係ML account有同供樓息同一樣息比返你
=果30萬係0息

如果有同稅局申請扣稅
就有賺
不過好小 同埋而家息平唔洗扣住

疊茵庭2房4球以上，當4球借八成最少要1球首期使費，之前睇過樓，有啲單位望到墳墓,不過就好近兆康站，附近除兆康最近係佢

呢排無股好炒過黎講下樓

咁可能因為壓測唔sell佢加借

我知，我意思係你一次過畀$10 萬同加借但中途賣樓轉按加按，個$10萬你其實無畀晒全數

長命同分權對於日後甩名慳税個part無分別

都係計50%

我都睇緊樓，我想佢跌

我一定揀扣本金，回得個少少錢，你一筆過拎來有咩用

佢果陣係問我想借埋定一筆過俾
我問佢借埋係咪無折佢話係

算啦唔好諗返轉頭

可能佢跑樓按係跑loan amount

Citibank
Loan amount : 3,050,000-
H+1.35% Cap P-3.1%[2.15%]
1.4% cash rebate
Waive 1st year fire insurance
Penalties : 2years ( 2% / 1%)
HKMC discount 40% off
$500 welcome supermarket coupon
Tenor : 300 months

大家仲覺得有冇講價既空間？

仲有coupon送

講到牙血都出啦

1.4% Cash Rebate

曡茵庭質素唔錯，自住放租都幾好，因為有嶺南學生租

我律師唔係咁講

$500 coupon 洗唔洗扣loan amount??? 扣左其實冇問題

今日hibor:
0.50964%

其實都係想搞清楚
因為果陣R左頭好耐

轉按時當重新做多次買賣，重新做多次按揭同壓測

律師樓個part會做買賣合約，買方個體係你，賣方個體係你加你partner

據我所知長命契同分權都係咁樣搞手續，厘印方面都係計樓價一半

過咗罰息期未？ 過咗咪睇下有無得轉按

有冇用中銀嘅巴打？其實佢用邊個HIBOR rate?

Coupon 冇扣呀，真金白銀比我
1.4%rebate要係loan amount到扣
講小左，我同左星星地產拎埋回佣，11620$現金比我

買咗咩新盤？

唔係新盤，屯門廿鳩幾年私樓

簽左唔夠兩個月

咁都有回佣

算喇巴打

4球內都有成交既
有會所 樓齡算新
係無咩生活配套
兩房實用面積好低..

Citibank幾耐批 之前落門市問 佢講到要一個月up 先批到

諗起有次諗住落citibank問按揭，落到去個sales叫我等陣，坐坐，佢有個客serve緊

我一路坐，一路見其他sales (好mk) 係到吹水都唔理我，我就起身走咗 你話班仆街要跑數，大大個客坐係到以為我運吉

其實我覺得最有心係渣打一個星期出pre approval

HSBC搞左個幾月先出pre approval

各位師兄請教下
呢幾日打算人生第一次去睇下樓
應該會同女朋友兩個去
應該都係睇下綠楊 愉景有咩盤
睇樓紙可以由女友簽？

我都係想開始睇下 做下功課
之前有位aa巴打話無5球唔使睇綠楊
我都係開始睇多d
請問有咩要留意
我知呢d都係練習番黎
不過第一次有點緊張 始終人生大事
不過買就唔會咁快買

巴打，睇樓唔駛咁緊張，如果你唔係買就唔好俾啲aa 知道你運吉，佢第時有盤都未必會諗起你

其實個市都好似顛顛地
我自己目標4.5-4.7綠楊
好唔好大概話俾個aa知心中個價

睇樓紙你或你女友簽都得
不過當你跟開某幾個AA睇開樓，佢地就唔會要你再簽睇樓紙

你係咪自住？ 你本身住開嗰區熟路就無問題，如果外區就要睇交通，配套啱唔啱你同你屋企人，個區治安，品流

投資角度就睇埋實際回報率，好唔好租，升值潛力

自住，入到屋要睇下坐向，會唔會西斜，窗台位有無滲水，牆身有無水漬，天花有無滲水，特別廁所廚房，有假天花要打開來睇，有入牆櫃要打開來睇下有無奇怪野，問下係咪業主住定租客住，租客住就多數唔錫屋

有裝修就試下啲插座，驚係化妝樓

我睇樓多數好cool, 睇完就同佢講比較下先

白鬼ibank多數公司俾錢，唔會同你講價，加租又爽快，不過單身白鬼係麻煩啲，一家三口白鬼好ok呀！

兩個搵35
有250k cash
一層銀行估350萬既樓
可以點樣整多層
利申兩兄弟

層樓供完未先？

感覺佢地好似唔休做咁

一家三口梗係冇問題，單身三十幾四十我哋認定多數麻煩，另外可以嘅盡量唔租公司客，唔/遲交租追數麻煩，之前有三星租我哋懶懶閒都係咁，妳等到我哋收樓攪咪租曪，大公司又係律師多，當有少少合約上唔清楚責任又係同你左計右計，市場上租盤少，我哋唔急，有個客想短租半年出三皮一個月都唔理佢啦，反正係租，2年後先預收屋，前2日都仲有地產aa話有客想睇樓，我哋都租咗出去

買家係唔洗比咁濟

反而citi最快，前後由入門戈刻，到完成曬，三個星期
中銀最唔憂做，屌佢老母

渣打個零星期咋

有時好想多謝個AA介紹樓畀我上車

二手回佣 仲要回咗接近0.4% 睇嚟個aa真係好想做你單生意

竟然係回俾買個邊

果間地產做野不嬲都好進取下…
聽聞幫人搞按揭都回好多

代朋友問
居屋加按難唔難
房署網話要比原因先可以加按

如果你未補地價，其實係房署擔保
咁佢要理由都好正常

正常呀 呢個年頭 賣家動輒執緊過百個 比晒1%輕鬆
相反果D佣對上車客來講都唔惹少

但而家係賣家市, 業主惡過西, 所以減俾業主合理d

有一個可能，買家高追好多，賣家比雙倍佣

供完
我重有少少學債 5皮野到

先清學債
>200k cash

整層樓單名
拎去重按 拎2M出黎
2.2M再諗

要問HKHA 攞consent
通常都係有財務困難先會批

搵律師樓做會好d 有某幾間專做

渣打岩岩批左mortgage H+1.35

rebate幾多？

而家層樓係邊個既名？

借幾多
有冇1.4 cash rebate

Hsbc最新都1.35
1.4 rebate
不過罰息期三年

0.5146

我想問下各位高人，居屋未補地價係咪唔做得h按？

冇錯 唔做得HIBOR

利申：唔高，得160

hibor加得個丁屎咁多, 點解個個死人咁款

其實我覺得供HIBOR樓要準備好2.15里舊錢
1999
I.e: hibor 供14000, 2.15供15000
應該個個月儲15000
第一你做壓測用15000黎做
所以唔儲有問題
另外一年儲多1皮野
話多唔多話小唔小
夠去次日本
Hibor萬一爆倉都唔洗驚冇啦啦要供「多」1000蚊

實有架
利申： 前幾日批左

痴hi線而家車位都做到2.15%, 仲有1% 回贈，仲要係大貓領頭減

車位肯定仲有排炒

全面入市

姐係無理由轉按啦

80萬首期都叫少，我睇唔到有未來了

要借幾錢先做到2.15?

睇下你想唔想要cash rebate 啦

車位都咁低息遲啲會唔會有Hibor

升咗價可以cash out

新聞冇講 我估普通車位個價就得

其實車位回報好低 買大貓收息仲好

---------------------------------------------

僅滙豐提供1%現金回贈

據悉，現時最積極搶佔車位按揭市場的銀行要算滙豐銀行，市場人士透露，政府加辣前，該行一向不甚染指車位按揭市場，車位按揭息率在3厘或以上，但近日突然大幅減至全期P減2.85厘（P為5厘），即實質利率低至2.15厘，比加辣前調低0.85厘，屬全港最低車位按揭息率。

除了低息外，向滙豐銀行申請車位按揭的買家，尚享有貸款額的1%現金回贈，與住宅回贈金額一致，而此現金回贈暫時僅滙豐銀行提供。

滙豐回應查詢時強調，該行會定期留意按揭市場，優惠利率要視乎個別客戶與該行的關係而定。

事實上，除了滙豐銀行外，東亞銀行（00023）及中銀（02388）近日也推出全新獨立車位按揭優惠，惟息率最低僅2.5厘，雖然比坊間平均息率2.75厘為吸引，惟暫時難與滙豐銀行的方案競爭。

買大貓收息

咪就係，車位收租都4%啦，2.15%仲有回贈真係俾人去套息差

大略睇過資料，而家應該就無用，因為先買左兩三年，供得唔多，轉按好似最多6成⋯
但還是想學下野，求教
未補地價居屋，按揭剩二百萬，全供25年。
買時網上銀行估價己補地價為355左右，而家450。
咁當如果做轉按，唔知銀行會點估
1999 sorry

父母名 供完左

佢地退休未？
如果佢地有收入，佢地可以試下翻按睇下得唔得

月入20k，父幹關係有3M cash同商廈單位(可按5.5M)
好唔好入市買樓放租 等結婚後收番黎自住？
自己第時想住550實呎三房，熟悉油尖旺一帶
請教巴打們有冇財技心得分享，唔想敗老豆辛苦錢

未補地價居屋 唔同普通二手物業
你cash out 要攞HA consent （唔知易唔易 我見d人會搵律師攪）攞左之後個成數可能唔止6成

不過你要睇下你果個居屋係第幾期
因為個年期會因應HA 份擔保唔同

到你申請按揭時
估價行會問補咗地價未 未補嘅 到時佢會再discount個價

政府資助房屋好麻煩 仲有好多種類
搵近樂富果邊d銀行會熟d
律師就可以搵近呢兩年有幫HA攪新居屋果d

宜家車位應該冇4%
仲要交稅 地租 管理費

你地有無係國內買物業

冇

買沙中線站既樓

謝分享，我應該要過一兩年先陏得到咩手，因為近年袋己清，
不過人工上升，買時我先21k，而家我35k， 另一半會近20k，咁都算儲得快，個三房居屋都係自住不動算，
有錢先另外買吧。

你買個4M單位按一半風險冇咁高

無錯

買樓一定係買位置

$450 萬估價 x按揭成數 - 還剩幾多錢 就係你cash out幾錢出來

未補地價嘛
450係未補價錢呢⋯

大亞灣

你加按一定要補咗地價先但正如上面巴打話要經HA批

係咪分兩段開通

係，應先通中環先

岩岩睇維基應該沙田果邊開早兩年

如果有租客一次交一年/半年租
你地會平幾多%比佢

3-5%

分兩次升

正

土瓜灣站帝庭豪園、傲雲峰、嘉景花園、欣榮花園有咩優劣
前兩者新啲有大型會所，後兩冇但管理費平D
附近最近大型商場要上到去九龍城廣場
太子道西對上有泰國野食
有城寨公園/九龍城土瓜灣街市
預買6球黎收租(100萬cash加自己收租物業按5球，唔洗壓測）
有冇意見

輕輕

睇岩左個4.5m單位
想短期內買黎自住
不過又話加息
而家去馬好embarrassing

住緊一層蚊型樓 (首置)
想換400呎以上既樓
諗緊換樓, 買多層, 定一開二好

家庭月入$65,000
手頭現金$850k
如果層樓賣左再還清樓債估計可以攞到$1.3m
即係賣樓後現金加埋約$2.1m

Option 1. 就咁買多層 (用我名係首置)
租宜家層自住樓出去
得850k現金
想住將軍澳或旺角400呎以上既私樓係咪唔使諗

Option 2. 一開二, 現有自住樓由7成按轉做8成按套現
可以套現700k
可用現金變成約1.5m
但總供款會多左

Option 3. 樓換樓
賣左自住會有現金總共2.1m
選擇多左但冇左一層樓收租

希望冇1999
有冇巴絲可以俾下意見

另外仲想問最新辣招生效之後賣出首置物業啲稅點計, 係咪可以用返舊稅率（2.25%)定係新既 (4.5%)?

睇啱就去馬啦
而家盤少
再等就可能已經畀人買咗

好似借盡錢去買資產係最好 因為時間會令負債貶值

二十年前借左一百萬買樓 可能係好大筆數

但係持貨到兒家咁耐 當年既一球可能係兒家既5-6球

204x年 可能搭港鐵單程都要廿幾三十蚊 甚至過百蚊

到時人工都翻幾倍 還今日借既2-3球簡直輕鬆

話就係咁話（有錯求教 ）邊個可以確保香港未來一定溫和通漲
睇唔透

買傲雲峰，最近土瓜灣站

你係咪聽啲鳩淡日日講加息嚇你？

你而家唔買，加咗息到時做6,15% 壓測你就仆街

個個有你呢個心態就唔使咁多人錯失上車時機

197幾定8幾年呀爺想買西洋菜南街間地舖，當年只係15萬

雲吞麵唔知係咪賣緊幾毫子

最後部分買左不知名股票 仲要間野執左粒
嗰15萬到而家貶哂值

間野兒家業主賣牛仔褲 賣左幾十年唔憂做
次次經過體會好深

想當年的淡淡食住幾毫子雲吞麵話15萬舖位貴

option 1 除非揾到$400 萬樓下樓兼你係首置，否則唔使諗

option 2 我會咁做

option 3 最大風險，買唔返就

辣招係15%, 賣出整個物業就計返舊tax, 低於$200 萬就$100 tax

淡淡永遠都唔係市場既參與者，總之佢地一定有借口唔買樓

咁option 1. 正式收皮
即係層樓三百幾萬，如果宜家賣左佢都要俾15%?
15%係淨收買家定買賣雙方都要各俾15%政府
唔該巴打

唔係8X年，84定85沙田第一城啱啱落成，賣二十幾萬

依加香港個環境，加息加得幾多

如名下超過一層樓，再買一層要俾15%，半年內賣出可以退番額外比多咗嘅錢，簡單講先買後賣要預多一筆錢擺喺政府度，先賣後買就唔使預呢筆錢，不過風險係睇唔啱樓到睇啱咗樓價又上，可能買唔返，至於賣方只要購入後唔係3年內賣出冇額外稅款，如果層樓只係一個名例如係你，用老婆名(冇物業)去買另一個單位就避到加辣

自膠，如名下已有一層樓

供緊 350萬樓
供左三年
想套現 20萬
有無可能？

好師父用過一個佢地轉介既師父
嚴格呢講唔一定係師父，佢轉介比我個幾個都係判頭
手工麻麻地，唔好信佢個中介人會處理你d裝修問題，佢只會射返個波去師父（判頭）度

佢地比我個感覺係由頭到尾只係等緊你裝修完，收樓上單位影幾張完工相，然後post上fb宣傳，唔好比佢地fb呃到

Thank you bro
已approach業主
希望講到少少價幫補裝修

附近仲有長隆

你賣樓唔使，但你買樓同時持有多過一個住宅物業就要

而家銀行估價幾多先答到你

翔龍灣唔近地鐵站

無錯

先賣後買係有風險，呢個689 根本係想樓市升

咁多港共官員係樓市既得利益者，紅色資本又係呢個階層，加埋推冧樓市會影響金融系統穩定，唔想升都只係想樓價橫行，千其唔好天真會點幫市民上樓

個陣佢出辣招，啲人拍爛手掌話做得好，業主末日

祝你成功

689 gone, rise again..

10分鐘腳程起碼 不過可買大啲

而家翔龍咩價

明白曬
唔該巴打
換樓既話我仲有首置quota可以用
但因為得一間自住賣左先有錢買大啲
未揾到樓之前會有段時間冇地方住感覺非常唔好

如果睇返加按一開二呢個選擇
宜家400呎以上既市區私樓樓冇550萬都買唔到
家庭月入$65k供兩邊既話
雖然本身自住樓出租有租金收入(8成按)
但要買另一層既話肯定借唔到8成
要揾屋企人擔保先得
咁做會唔會太勉強

所以定係 option 4. - 儲多兩年錢夠150萬首期先買另一層

option 4似乎唔使求人，不過最終要自己衡量嘅，祝順利先

八按出租，記得準時供樓

網睇呢排萬五平均尺價
但有兩單萬二蚊尺

唔驚HKMC出信？

要出既話大把信出添喇
你準時供樓邊個理你

而家有少少積蓄好想買樓

實在見太多人9按出租
都係考慮各option既階段中(ff)

最好緊係一開二

巴打依家邊幾度有物業

好奇下，各位壓測係可以用h按計，定一定要用p按2.15計？

各位巴絲，覺得第一城 細兩房上車點睇？ 見佢交投活躍，易入易出

手頭上有550k cash 同女朋友月入加埋50k到，諗住買樓結婚，依家唔上車新驚遲下追唔到

2.15 + 3 厘咁計

一成攬埋都四舊, 借八成首期都80 萬, 你唔夠錢wor哥仔

第一城唔熟，不過見400萬樓下三百到尾樓盤成交實尺得27X/28X ，當你首置，借到9成，要買按揭保險，加上政府稅款，經紀佣金，律師費同雜項要計算夠唔夠? 如果冇問題加上過到銀行壓力測試，自己結婚要用，就買，好過租屋

超過4球只能八按，第一城細2房估計過4球,唔夠錢

自己計過可以冒風險嘅話，第二層係投資，步入收租佬行列，咁梗係最佳方案啦

其實佢個d 咁細過4球已經好難賣，太多首期

唔要求第一城(細)2房，去大西北仲有得選擇嘅，大興花園10月尾仲有8千幾到9千一二/實尺成交，買到419尺單位，不過好多上車唔鍾意大西北

睇下你地邊到返工

其實好撚悲，已經搵細單位第一城上車但都咁撚難

第一城依家叫上車盤我覺得開始有啲勉強

唔洗驚巴打，其實唔係超過400萬就一定只可做8成，例如樓價係$418萬，其實買家一樣可以問銀行借足$360萬。即是買家只需準備58萬首期+印花稅。咁樣首期都比少好多架啦

上車盤係大西北

過4M點借到九成? 問財仔?

4球樓印花稅九皮嘢，按揭保險唔知，未買過，最少都五六皮嘢啩?當冇端端中多十八萬馬仔都係唔夠，55萬大西北揀3球半樓下嘅可能勉強得，都仲有補咗地價居屋二房4百幾實尺

有無巴打用過D裝修師傳覺得OK 可以介絡

Agger

按揭 係咪每間銀行都去問好D?

本身用開恆生同匯豐

問下大問下細 最好準備曬d 文件
唔洗去咁多次

我用開嗰個手工好好，但裝修到2046

最好問d 有料既aa , 佢地做得耐會識d 熟手既按揭佬
你自己walk in 銀行問其實好易中伏

可唔可以介絡/知邊個搵到盡責既師傳

果時行入恆生問 鳩hea我

一野達張税單出來

呢排有冇多d放盤？

aa都走晒去水鳩人買車位，價碼細咁多，9成冇乜盤

我都係睇中大興

搵人幫你借tax loan 不過年期短好多 睇你供唔供得起

唉,數口唔叻,驚中伏
本身用緊恆生同匯豐戶口諗住唔想煩....
都諗起供25-30年,如果每月相差幾百蚊都幾
平得1百得1百拉

請問巴打知唔知最重要要注意D咩?
係咪無價講?
講左幾多就幾多?

今年4月買左大興一期，有無咩幫到你？

大興盤流通量好高，升值快，2012年2球1左右2房而家去到3球尾，升八成或以上，嗰時買咗嘅都笑到合唔埋口

我買左二期 等收樓

你四月買 勁抵

可以 銀行話100萬唔洗入息審查
但係我唔多知可以有咩選擇
2手定等新盤？

生果報財經版一個專欄作者對加息睇法。

新手有d問題想請教咁多位巴打，
情況如下：
我住緊果度，大約七八年前因某d原因以當年市價幾十萬賣左俾親戚，
早排親戚問我有冇興趣買番間屋，仲可以以當年價錢賣俾我，條件只係我需要負責交易一齊費用，而且可以完成交易手續（轉名）後，去銀行做按揭後先俾錢
我上網睇過依家層樓估價大約320萬，
搵律師搞既時候，交易價錢200啦，呢個折讓會唔會太過份？（因親戚本身有一層樓，價錢高d個稅會貴好多）

乜都唔識，希望各位俾下意見

你作價低估價咁多，政府tax個part會攔你

我見同屋苑相近呎數10月有257萬成交，我應該作價高番幾多先岩？另外政府tax個part會攔我既意思係？

其實主要原因想住近啲屋企人 屋企人住大圍,同埋第一城戶型選擇多，第時原屋苑換樓都易啲

而且第一城應該都有少少沙中線效應
有睇過馬鞍山,但真係太貴...

盡量貼近估價，如果差太遠，政府會收差價税收

4球樓印花稅9皮嘢，按揭保險唔知，冇買過，保守啲估5皮嘢，去咗14個，首期一成40個，未計律師費，佣金，雜項，巴打55個似乎窄窄地，如果急住上車只能揀3球半以下，大西北可能係唯一選擇..........

Ird有權以市價計你stamp duty 如果成交價低於市價太多

咁可能要問屋企人借少少幫手 估價不足又係一個問題
早出世幾年就好.. 09,10年個時ex gf 屋企賣走第一城單位係百五位

有家人幫手好啲，之前望過吓成交價，二百幾實尺未到三百實尺要三球九，過到銀行壓測可以上車，或者睇埋河畔花園，有啲細單位嘅，朋友租過住上過去

唔該巴打既意見

不過如果兩房單位,咁多位巴絲覺得眼鏡房定有條短短地既走廊分開啲房好用呢
我個人就覺得個廳咁多門好似仲唔實用

山林道巴唔見左

想換大啲 呢個時勢唔知點好
十五十六

Hibor rate

係到

梗係眼鏡房

按保如果你月供供全期, 係貴過你加借再一筆過俾

今日HIBoR 升到0.58

如果有巴打係之前係H+1.6/1.7 有可能已經轉左做Best lending 個 cap

我會建議分期，你過咗罰息轉按，你按保根未只畀咗廿四期

忘記咗，唔介意華懋樓，大圍金獅花園會平過第一城同河畔花園

咩料呢兩日又升左咁多

今個星期先收樓，下期供會唔會已經升到用返P

有無巴打知車位的物業稅點計?

收到張單要成8000元 ?

加撚完息未
比多百幾蚊利息

荃灣有咩上車盤好推介 我見荃德個邊個幾個屋宛都好似差唔多咁

想買海濱花園
但好多顧慮
又擔心加息
又覺得屋苑配套唔好
又愈黎愈貴
唯一好就係夠靜同實用

你租幾多出去？

捱兩年轉plan

呢樣擔心來都多餘，佢遲下加息加到壓測再上調1厘你就仆街

308 萬 394 實用 25樓以上 東南

呢個真
同埋大勢都係要加
只求唔好加得咁快

不過講時講
海濱個汀九海景幾抵屌

下個月開始供先黎加息

2900,但實際收唔多,管理費貴

通常頭一次加香港呢邊唔跟，第二次加先跟

荃中好過荃德，交通配套好好多，而且多買賣

利申住左20 年

同住宅計法一樣, 八千蚊應該係包埋下年既 provisional tax

金獅窗台好似好大
四百萬買大興花園如有有四百尺又真係比第一城吸引，但其實大興花國多唔多蝗 一期同二期又邊個好？

睇黎大興真係上車熱門
不過我揀左新屯中

Hibor已自high

2900 x 12 x 0.8 x 15% = 4,176 ,加埋下年 provisional tax, 差唔多8k 多d la

年年吹加

已經加左啦 唔係吹

Hibor真加
真金白銀扣左數

大興花園正路唔多啩?等呢度住大興嘅巴打答你

新屯中都熱門呀，巴打，個相屬裝修佬屯門區極力推薦兆康同新屯中作為投資首選，所以佢有六個兆康一個新屯中收租

其實屯門4球內 真係好多選擇

上車客好多唔鍾意，覺得遠，其實冇想像中遠，去灣仔中環返工，以兆康計，朝早有村巴，一個鐘就到，去尖沙咀，西鐵35分鐘，去旺角深水埗，巴士45-50分鐘，去東涌有船，屯門碼頭開船到東涌馬頭廿分鐘，去澳門有船，50分鐘，去機場有A線巴士，一個鐘，未來基建起好，應該有多少水位

有冇巴打住過大埔翠怡大單位，可唔可以講下咩間隔

無錯，由大埔搬入屯門，先發現屯門交通發展得比大埔完善，大埔交通咁多年黎都無咩改善過
屯門揀新屯中係鍾意呢度比較靜同空曠舒服，樓下有大公園之餘都有基本生活用品買到，呎價又平過碼頭區
不過就去西鐵站遠d

你住得個邊 應該都唔會成日搭西鐵?

仲有去支國匪區深圳灣有B3X，B3M，40分鐘到關口，有綠van去上水落馬州，夜晚旺角、上水同落馬州都有通宵綠van，四年前住咗入嚟先發覺好方便，區內有輕鐵巴士綠van連接各區，住咗唔走了

不過區內D人質素始終會爭D

南亞蝗冇元朗朗屏多，市區規劃好過元朗，我覺得ok啦

大興花園下午五六點都有十幾隻蝗仔係公園玩

其實大興花園呢幾年多左啲似中產既人住，又多左鬼婆鬼佬

何文田皓畋點睇？

哪有錢

咁同元朗比就一定好D

有錢買得過
勝在夠大屋苑

600萬只能做8成按揭
你要120萬首期
其他agent費用6萬
印花稅都要18萬
律師費6000-8000不等
你自己要再預裝修錢

岩岩出黎做野就以置業做第一個目標
有父幹？

睇住一個月d息多過一個月
好不安

儲住等，又留意下d 心水盤既價
如果咁岩有平既盤你手上資金又夠就入市啦
或者買細少少平少少，你可以快d 達到目標

見佢比錢方式幾靈活 同埋都賣得好快， 好似唔錯

你好似諗到一切都好美好咁...
十年後月薪20K each... 壓測都未必過到

十年後每人20k 唔難
難在層樓都重係600萬

巴打我覺得你首置以四百萬樓下做到九成按既樓做目標好啲.. 十年太長啦，就算依十年樓價唔再大升剩跟通賬 到時120萬買唔到依家六百萬既樓...
盡快上左樓先，人工加幅好難追到樓價...

太天真了 仲有時間值 通漲呢

溫馨提示所有計劃上車o既 巴打 / 絲打.

除非結左婚, if not, 唔好諗住對方會陪你儲幾多 / 幫你供幾多...

每日都有呢個心理關口, 扑野都無mood啊

上咗車先，到時可以換樓

To all 準備上車o既 巴打 / 絲打:

首期 ready好, 都要計計壓力測試。
400萬, 借9成, 分三十年, 做 H+1.7,
每月入息要求係 三萬七。

好直接講句, 你份人工超過 40% 用黎供樓,
其實係好吃力。

呢個壓力測試, 係保障你日後生活。

上車就唔好諗 Dream House,
新樓 / 露台 / 豪華會所, 你可以擁有, 但唔係上車呢一刻。

上車, 一定要揀 location,
元朗YOHO, 屯門瓏門, 夠新夠豪華, 租金一樣不及 中上環d單棟 / 舊樓。
買大型屋苑, 基本生活 / 交通 配套發展有返咁上下,
先適合打工仔住。

唔換都可以.
過幾年, 供到咁上下,
資金夠鬆動,
咪放租舊單位, 用收到o既租金去住下新樓。
補少少有新樓住, 或者你個舊單位 location靚, 唔使補錢仲有錢落袋添。

幾多中產4M入太古城, 供$13k, 今日收租 $20k, 住緊逸龍灣

咁自住係咪都target 大成交屋苑先？

當然啦.

1. 配套發展成熟
2. 個價錢無咁離地, 銀行估價都估得足d。
3. 代入租客身份, $12k租淘大花園 / $11k租 牛頭角 單棟樓?

有幾出奇？ 我都係以置業為目標

上車盤就set返九按以内啦
同埋買咩居屋，買私樓啦，第日加按都唔使咁麻煩

同埋上車盤一定係買位置，就返工
你返九龍或港島買大西北真係辛苦自己返工

買得起就得

但一定要揀就腳，我個人真係好唔鐘意大西北同北區

得70萬 收入30k..
幾時先上到車

我自己考慮屋企人位置同交通為主
不過一定係盡快上車 有樓定好多
要跌都冇解 不過如果升到買唔到就仲衰

上車我個人見沙田痴住新城市果堆都可以
係細啲 但上車嘛
加上有沙中線2019+2021通車（如果唔再延）

差幾千過壓測，揾父母擔保囉

心態正確，啲人成日問幾時買樓，其實買得到就係買樓時機

沙中綫未通車，大把水位

梗係
高低位點估 睇專家講真係食得屎
呢個話升果個睇跌

650-70萬買到大角咀君匯港475實呎2房係咪抵屌

二手夠首期唔夠裝修

父母退左休，唔想煩佢地

要即住？

其實唔駛 早買早享受姐
本身無咩投資sense 拎黎買個安樂窩自己住幾好

個H真係升得幾誇張下

市價幾多

搵條女一齊供囉

有無人黎緊要買一手樓

係揾佢做擔保或聯名

你岩

一路都講,第一層樓有能力就買，唔好諗，除咗同屋企人住,結婚要另組家庭唔買都要租，交租屬於消費行為，使咗冇，供樓算係儲蓄行為，本金自己嘅，租屋有幾樣問題，一，年紀大咗冇人租比你，二，有機會每兩年搬屋一次,使費龐大，三，冇法按照自己心意裝修間屋，所以第一次上車盡量睇餸食飯，遠啲唔緊要，夠錢上咗車先，上咗車先可以係呢個通貨膨脹遊戲裡頭玩，唔好日日覺得呢度貴嗰度唔方便，根據我嘅經驗，凡事算爆，斤斤計較，猶豫不決嘅通常買唔到樓，當日我兩公婆買第一層樓，業主開2球，市場成交價係190-198個到，我老婆覺得間屋風水好，我哋比得起，即場連價冇講已經落訂，全程十分鐘，今日估價去到3球3-4，賺埋四年租，如果唔係決斷快，可能比其他人買咗了。另外每一個年代都有人同你講話樓價貴，其實要住就只睇自己負擔能力，唔買都要租，負擔得起買好過租，樓價貴租金一樣貴，吸血鬼會識計回報率，冇可能特別平3成比你，仲要死約差唔多夠鐘隨時通知你一個月收樓，唔係過癮嘅事

除劏房西盤外，要超強運先抽到買到

一路有睇你地d 留言

條數點計？？
你預十年後人工有20k
目標會否太低
亦暗示你衣家月入差20k好多
咁點樣一年儲18萬（即15k一個月）？？？

真係見過幾年前有能力上車嘅人，就係算爆，猶豫不決攪到今日仲要租屋，當日可以上車嘅錢而家已經唔夠，只要買咗第一層，就會諗通呢個遊戲係點，就會積極諗第二層，第三層.......第N層，有層樓要錢可以抵押銀行套現，5,7年後可能想移民賣樓都叫有多嚿錢幫手吖

個陣我首置我睇咗十分鐘即開票
其實買樓有時快過你買件衫

其實，我會係咁plan
先睇下而家兩個人人工加埋過到幾多錢既樓既壓測，如果計完過唔到$400萬，就要努力去諗方法增加收入

如果兩個加埋壓測過到$400萬，就再睇下自己儲咗幾多錢，目標係$60萬。平時咪慳啲洗，唔好學人買咩股票，總之儲！

都差唔多先睇樓

你一下子set太高有排搞

第一層升值可以加按套現，呢舊錢一定快過打工慢慢儲

四百萬買沙田私樓 可能有少少勉強
試下睇荃灣 其實交通好方便
出入唔一定要靠東鐵

大單位未住過，之前住細單位。你想買3 房？
老實講，佢地理位置算唔差近太和火車站，行出大埔中心又唔遠，樓下附近又多野食。不過要留意佢果度寬頻有pccw (30m) only, 和記同埋Hkbn，不過hkbn 成日爆port 位, 你想用就要等到有其他人唔用果時就得。管理費偏貴，但管理公司hea 做冇得換（因張契寫明用恆益）法團就唔駛講，年年都係果批中坑。同埋覺得隔音好很差，你遇著好鄰居都好啲，如果唔係都幾正！

上車咪金獅個啲$400 萬樓下首期連雜費$50 萬左右。

沙中綫又未開

荃灣邊度仲有4球以下
一係兩百幾尺單支一係鳳姐隔離

巴打講得好
cap左圖黎激勵自己
我同男友岩岩畢業做野一齊儲錢
希望可以盡快上到車
利申：追呢個post由高登追到呢度，學左唔少野，第一次留言

一齊交流

趁依家學定野希望到時儲夠錢可以順利上車

無乜人提果下先神奇

但月供都係供多百幾蚊啫

荃中 / 荃德 仲有架其實

係
我 H+1.7 ,
$12xxx 升完都係 $12xxx
根本唔會過 $13000

H+1.6,1.7 個d 已經封頂去番P
都唔驚再升

大家交流吓,吹吓水啫

《漫步華爾街》作者彼得林奇話如果得一嚿錢，買股票先定買樓先，佢都係叫人買樓先，再有閒錢先投資股票，03年買深圳樓前我都係冇買股票嘅

呢排J緊海之戀
但網上好似無乜資料..有無巴打有留意？

我明架
但未撞到有岩價(首期+預期裝修費)
可能真係心頭太高

因為供多嗰舊錢真係好少

買樓要將價就貨見好多人budget有限同埋收入唔夠但又要買屋苑有會所又要市區同地鐵站附近

我就算有閒錢都唔會買股票

有冇巴打睇今日經濟日報
中銀同渣打俾緊H+1.33%/1.34% 不過要借10m 以上

三個字，無得輸

Buy Point

7分鐘內行到去西鐵站加V city

5 分鐘到新墟（餐廳同戲院）

大興花園樓下有7-11 惠康 12蚊店，附近有酒樓

對面有卓x 廣場

早上有4架村巴 出市區返工

拎taobao 集運既地方都係十分鐘內行到

不過我住左半年仲未搵到車位😭

Sell Point

可能落雨既時候麻煩啲 有段小斜路

樓有點舊 2x 年

啲lift 好慢， 住低層成日等幾班lift 先落到樓

同對面好近 係房要落窗x 先有私人空間

我見呢排多左大陸人住

搭lift 間唔中有蝗語

但始終係後生仔上車熱點，間唔中見到啲正既後生女一齊搭lift

我主要考慮多唔多閒雜人等出入/附近雜唔雜
始終一個女仔住

以宜家個市 我諗佢地今年唔會開賣
要等一等先開價單

政府雖然出咗15%stamp duty 呢招
不過d發展商都會幫個客俾埋 個市可能好快就回番曬

巴打唔介意屯門遠咗啲要多少少交通時間，首置4球以下有得揀，補咗地價居屋，私樓同唐樓都有，供得輕鬆啲，住大啲，有假期自己入嚟睇吓樓睇吓啱唔啱心水，交通方面西鐵有月票賣嘅，由屯門到紅磡600蚊，無限搭西鐵輕鐵同港鐵嘅巴士，就算去非西鐵沿線嘅港鐵站都係喺補少少錢

補充 大興啲lift 又慢又細架

朝早返工 真係 喊出黎

同埋大門好細 開半閳 有時要半身先入到去

大興花園吧

其實我去邊無所謂
理想既係方便出東九既地方，兩老住東九
Thank you先
有個方向睇下樓先 睇下幾時岩

屯門真係比啲市區友妖魔化咗，住落就知好住，屯門色魔冇咗9年，有都係公屋區，私樓居屋嘅屋苑治安冇問題的，區內全部生活所需一應俱全，買隻勞力士，刁陀，百年靈，omega，GS等名貴錶唔使去九龍，屯門有齊，咪真係以為鄉下仲有牛放緊嗰種 唔係巴絲都懶得打字講

海之戀冇可能4球以下啦

搏佢樓花有其他優惠喳
但咩都未出
學前面巴打講可能遲d出 到時真係諗都唔駛諗

早幾個月屋企裝修，去左女友天馬苑度住，真係覺得交通方便到不得了，本身住粉嶺聯和墟，搞到而家好想搬出市區住

同埋朝早返工時間好多村巴或者特快九巴路線

隨住基建起貨，屯門樓價遲早追返落後，到時四球冇乜樓揀，我個人判斷十年後另一個沙田

疊茵庭，聚康山莊，兆康苑呢啲兆康站落，站內有幾間代理，行入去兆康苑商場二樓又有幾間，屯門站落v city對面條街好多間，aa比689攪一攪好得閒，有客肯定樂意帶你睇樓，就當係視察環境

聚康山莊好正 新鴻基樓 屋苑design好有渡假Feel

原本都想入聚康，本身都係住屯門，不過太少盤，有盤個則又唔岩心水，最後入左元朗尚悅

尚悅都幾正呀 係交通無咁方便姐

係好正 環境安靜，不過最近成交價升咗，四球樓下基本冇晒，八九月嗰時四百廿幾實尺就四球到，大興花園而家應該仲有，疊茵庭都可能冇四球樓下，唔計兆康，澤豐花園嗰啲，遠少少新屯門中心有4球樓下

我覺得可以接受，個頭比較靜,真係唔錯，我個則係426實呎 開放廚，原先諗住入440實呎緊廚，但空間真係差好遠，俾個緊廚房食左太多位。

八月前簡直係天堂...
疊茵應該有D生約盤都仲4球樓下 其他盤就睇你好唔好彩啦 4百邊緣
如果首期鬆動 又想做9成按 曾經有個AA教我
合約成交價試下同業主傾 寫4球 另外再開支票俾差價

呢招係200萬樓已經有人用，200萬只係100蚊印花稅，於是二百一萬就私人比十萬業主，通常都冇問題，當然要自己衡量風險個業主靠唔靠得住，呢度戴個頭盔先,我哋只係吹水,絕對冇鼓勵大家做犯法嘅事㗎，只係想大家知道「逃稅犯罪份子」嘅手法㗎咋

有冇巴絲知道有咩居屋係可以養狗？

應該冇，大廈公契跟房署，偷偷地養就得，出入低調啲用個狗袋載住隻狗出咗大廈先放出嚟，上樓一樣，大狗冇計

住緊林太山莊

恭喜跟住林太揾食

好住就好住

但老婆想兩年後搬返出荃灣近外父

寫得好好

第幾期呀?
我一期

多謝誇獎 做咗吸血鬼嘅睇法，業主第二層樓就係投資，睇住樓價同租金回報，冇可能平兩三成租出去，平一成已經係好盡，有層樓先有家嘅感覺，最多頭兩三年辛苦啲，之後完全唔會影響生活質素，要去旅行一樣可以去

而家同女友住緊聯和墟果層樓係阿媽名，阿媽再婚同uncle 住，近期好想搬出市區，因交通時間真係差好遠。
自己對呢買樓方面既野乜都唔識，近一個星期開始睇呢兩個post, 真心學到好多野，多謝各位分享自既經驗同知識

聚康山莊個廳有啲細

新屯中 兩房夠大夠實用

比起疊茵已經實用好多架啦

疊茵同聚康都係安居好地方，質素唔錯

外區人?

唔知有無人問過

其實而家辣椒底下要一開二係咪真係無乜計？

利申，前年入左間吸緊血

我都想知除咗用其他人名仲有乜嘢方法

應該真係冇計

呢招趕絕晒想加入吸血鬼行列嘅人，15%稅唔知要收幾多年租先cover到，純粹係689政府分享樓價升幅，租金更加升

完全認同
有個親戚搵錢唔算少
200萬樓話貴 3百萬話貴 到依家又買唔起lu

好多未必冇錢買，只係又驚摸頂，有啲為三兩萬講價，業主企硬又唔轉軚，諗住拖十日八日業主軟化，點知人哋轉頭賣埋，我哋都試過

聯和墟供滿未

佢係咪低位賣過樓

幾時都話，樓市高位低位無人預計到，計得掂數買得起就係買樓既時機！但好多人驚呢樣驚個樣，話買樓唔同買菜，我想講買樓真係好似買菜咁，左諗右諗驚呢樣驚個樣唔敢買就會錯失上車機會，望住市區樓由$200幾升上$300幾話貴，而家$400起跳了如果$200幾買左而家加按又可以一開二

用另一半個名買或父母名買，自己擔保

一年去三次揮手

我哋兩公婆我一佢二，老父唔想煩佢，就唔入，本嚟仲有一注本錢，而家競爭者少咗，冇新供應，都好嘅，加租令租客冇還價能力，唔愁冇新租客，仲趕埋公屋富戶出來，劏房價格急升可期

兩次咋我

做aa 做到好灰

其實我諗過搞

做AA最緊要唔好以貌取人
我平時爛身爛世行大行啲AA覺得我運吉無視我
最後都係去細行買

aa業界嘈緊要減辣，689臨走都整你班友一劑，睇吓下任特狗會唔會上任年鬆啲撤加辣啦，呢段時間有排捱

識嘅相熟裝修佬就係咁，點估到佢大把水，已知最少8件貨

我都有咁諗，不過冇名算啦

有冇人留意海柏/新港城

想上車既巴絲點睇市區2百幾呎樓
仲有3百幾萬既盤
返工快到痴線
但樓齡多數都三十幾年

上車黎講真心可以考慮
捱幾年等到加左人工同努力儲錢就可以換大啲

以前大把炒家都係裝修佬，一來佢地貼市，二來自己又有本事將d 舊樓2手樓化妝，隨便都執你十零廿萬。。。

無問題架 個個人接受既條件都唔同
有人鐘意實用 有人鐘意市區 有人鐘意有會所 有人鐘意交通方便 有人鐘意樓齡新
除非你好有錢 如果唔係 都係要取捨下
三十幾年 應該做左大修 上樓黎講應該無咩問題既

係咪三更窮，五更富

想問下P plan有咩好處?
既然H plan都有cap既話, 點解要揀P plan?
我知有d物業只可以做到P plan

都有啲疑問
Cap左到底係好定唔好
如果我冇理解錯 Cap即係到左下限 就算H再升都唔洗供多啲

98年金融風暴1個月HIBOR 曾經上到20%, 你話CAP 唔CAP好?

岩岩google
明晒了
即是P-xx%就係H plan Cap
不過如果加P就PK

媽媽好，已供完

加P 我諗都要2年後......

其實prime rate 一樣可以升,只係零八之後無升過， hibor係銀行之間拆借既rate,只要銀行體系資金短缺就會抽高,所以經常浮動

好多AA 分身自己打 J 369

平息都供左10年樓, 之後就算加P加息真係對D 業主無乜衝擊....

咁係咪而家做到h plan既話, 係無人會做p plan?

如果hibor 長期低水 係既,不過當然有cap 好啲
不過都有啲無得揀,例如居居無得揀hibor

其實我唔明啲人成日話黎緊加息所以唔好買樓住？

樓如果想成家立室就點都要買，早買利息就一定平幾舊，遲買利息就一定加幾個點子。

可能有人等加息業主會減價，其實就算減左樓價之後利息都要俾返出黎，仲有喱到係香港呀，業主過哂壓測，點會供唔起？

除非你話加息令經濟差左，業主失業供唔起要賤賣，不過如果你係咁諗既真係唔好投資，點解就自己諗

利申：只想討論樓市同利息關係，樓市可升可跌

成個加息周期睇嚟睇去四年五次到，美國唔能夠一味QE貨幣，咁會令美元喪失信用，加息回收番QE嘅美元改為起基建財政政策刺激經濟合理，減咗稅美國政府有機會赤字要舉債，全球其他地方唔QE都貶值貨幣，加太多息根本冇可能吧?

同意，而且加息同樓價好多時其實唔係反向關係，根據過去歷史
反而關注下未來幾年樓盤供應係咪真係咁多好過，但政府同發展商點會比樓價冧。
如果份工穩定既又何必怕一時既經濟波覆
雖然未上車，但睇住啲上司早我幾年出黎做野，明明收入早就付擔得起供款，但一直係到等樓市跌，到今年年中真係回返少少又想等佢跌多啲先...結果..

港共政府set到上車門檻咁高就係要篩走冇實力嘅炒家用家，只要失業率唔係離晒譜，樓價跌15%我想像中極限，當樓價跌到三四成，買唔起嘅一樣買唔起，銀行連按揭都唔做，嗰時仲有本事抬夠現金嘅早就買咗，生意同份工都冇得做講買樓?早十年八年前孫明揚比人屌佢叫買唔起樓返深圳龍崗住，高登仔屌撚到飛天，如果嗰時有個信佢講，係深圳買咗樓，應該係香港今日係業主鳥

留意返管理費

新樓閒閒地 $2k

咁唯有等減辣啦
而家儲下錢先

我沒有以貌取人， 有d 客真係估佢唔到！
呢排打電話 都無人賣樓下

唔好等

你先諗下自己 400萬上車盤 供唔供得起先

供唔起就努力增加自己收入

我都係著拖鞋去AA 鋪

供得起 (租客供)

但因為要一開二啃唔落隻辣椒 gg

去megabox樓下都唔會俾aa逗

有無人留意康山，好似幾好住喎。

太古城隔離？

一定要用自己名咩？

係呀

七球入場喎巴打

唔買樓去租樓 好似沽空樓市咁 一睇錯市好易Hi野

六球啫，第一城都好似咁上下價。

問得就梗係搵唔到多個名啦

補左地價未啊？

私人參建居屋黎架

真係無？

父母呢？

補左，留意中。個區升值應該唔錯。

趕走公屋富戶效應出現，扯高居二市場價格

good

睇下市區邊區，有無升值潛力

太古區一向都係港島 指標黎

會爆升就無乜機會

跟隨外圍一齊升就must

反而荃灣麗城 三房海景 五球幾入場

遲下荃灣西幾個新盤開售

留意下

佢而家退休未？ 仲有入息？
有入息就可以翻按套現畀你做首期

實呎少過三百會住得好辛苦

同埋 未必估得足價借九成

絕對唔會同d mk aa買樓

唔係開放式就無問題啦，上車盤有房有廳咪得，遲下升到咁上下咪加按，唔升咪交息當交租，幾千蚊息啫

買之前同銀行估價係基本動作估唔足就下間

我而家有層自住，我自己名下，未供完，但想買多間收租。

月供14k，有cash 1.2mil，家庭月入90k。

間屋買左冇耐，冇咩水位CASH OUT。

想問下，如果我想買多間出租，係咪一定要按五成先得？

我可以買咩價位比較理想？心水荃灣／葵青區／大西北

利申：想買三房中型單位收租（覺得細價樓已經OVER PRICED）

街坊你好

利申住左廿幾年，近年先搬走

你名下再買，收租要畀50% 首期，唔計雜費同15% 你只可以買240萬既樓

係，最少俾5成首期，如名下已有一層樓，第二層要俾樓價15%稅
位置自己用租金同樓價比較所得回報率，另減除管理費差餉地租得出實際收益，邊區最值得投資要自己做功課

689日日同你講市民「上車」重中之重，不過佢間測量行唔係咁睇

話幫市民上車壓制樓價，嗱，呢個先係真嘅，港共官員，保皇狗/泛民/本土議員，紅色資本地產，中聯辦......全部既得利益，幫助年青人上車?小麗老母都有2層，做緊吸血鬼，自己諗

傾緊一間低過銀行估價3-5% ，係咪要去馬？

我明白，但我想問如果我多落五成會有咩後果?CALL LOAN?

我明白，但我想問如果我按多過五成會有咩後果?CALL LOAN?

究竟邊個講call loan
你係銀行，個業主準時月月供款，你想唔想call佢loan變壞帳呀

咁即係冇事?

謝謝您

點解你唔多謝我😂

山林道，認真想跟你學下野

正式來講係五成，你自己諗啦

新手一問
如果借過稅貸，但準時還錢，會唔會影響第時買樓做按揭？

還晒未？

還晒未先? 準時還錢兼還完，人上人也，20歲時我借JCG借咗2次準時還完，仲成為VIP𠻹

無錯，有借有還，個人信貸紀錄會靚仔

未還晒，剛借

好奇下稅貸借盡借到幾多？

入息減返你每月還款嚟計，做按揭前最好問問銀行

咁樣就會影響你既壓力測試

最好做左mortgage先好搞税貸

山林道巴有無telegram

山林巴打講得岩，drawdown 左 mortgage 先慢慢搵借貸

層樓買左半年，估價升左80萬，係咩玩法

岩岩借 如果你按高成數既話 佢有機會話你首期都係借貸所得 唔批按

出年加3次

正常，新入件貨8月買9月尾收樓，三間銀行網上估價升咗,分別係100,110,113,實際行落銀行肯定仲高啲，網上估價一向慢啲

加息吸血鬼負擔重咗，各位租客諒解加租係逼不得已做法

利申: 唔點計較三幾百

我借左20萬，要17年尾會還晒。最快都要18年尾先會買樓，知唔知有冇話類似冷靜期幾耐？

其實媽媽應該做多幾年就要退休了，加上我同女友入息都唔太高，所樓換樓係唯一選擇

唔會，你準時還晒就無問題

我借左20萬，要17年尾會還晒。最快都要18年尾先會買樓，知唔知有冇話類似冷靜期幾耐？[/quote只係你岩岩借敏感d姐 我諗年中應該無問題掛 只要你prove到首期唔係借貸 or 借黎做乜
你要搏都唔係唔得 如果真係因為咁而唔批 你咪即刻還左佢囉

加左息喇老美
之後呢

加租

因應美國聯儲局加息四分之一厘，金管局決定跟隨加息，調高貼現窗基本利率。

金管局宣布，將貼現窗基本利率調高四分之一厘，由0.75厘加至1厘，是一年來再度調整基本利率。

真心唔識，咩叫貼現窗基本利率

Discount window, 銀行問央行借錢既利率

即係暫時未影響到個P RATE？
我印象中係咪上年老美加完息，香港都冇跟？

上次係無跟，但美國keep住加息既話，香港遲早都要跟佢加，因為息差資金會流出 沖擊聯繫匯率港幣有貶值壓力，最後都要跟美國加息

唔記得。印象中加2次1/4先跟一次

主要係睇港幣會唔會急貶到7.85 弱方兌換保證, 所以會有滯後

已經加左

轉嫁比租客

「大家都唔想，加1000好克制，諗吓息又加咗，大家樂都加咗，乜都加，我哋都係小本經營，冇辦法」 吸血鬼們客氣啲，唔好攪到老闆反感

各位係直接聯絡老闆傾加租？

地租差向管理費銀行利息全部加。。。無辦法唔加租

一間老婆攪，唔知佢點做同埋死約滿未，另一間新租出去

死約滿就直搵客 不經aa?

你個case真係幾頭痕

我都係直接傾

我直頭係趕佢走，再慢慢傾返加租，做業主要強勢

好好既例子 上到車就上 唔好以為租樓日日賺

年加5%到？

媽媽再婚，已經同左個uncle 一齊住，我自己一個住左個單位都八年了，近呢年幾女朋友黎埋一齊住

但開唔到口話想搬，因為媽媽住緊隔離座

真，賣家市場，唔驚冇租客

凶宅都有人租 只要有貨係手 真係未驚過

2047 !

一定要得

加嗰0.25,加到2.5%先講，係買新樓借埋發展商錢嗰班人最驚

果啲依家係咪首兩年低息
之後要成五至七厘

係咁上下唔太清楚，不過息口好似高過銀行嘅，等有留意新樓Plan嘅巴打講解一下

終於都加息啦,這好消息一出,大家已經消除懷疑慮,知道經濟正在好轉當中,又有藉口向租客大幅加租,樓價爆上火星,情況實在令人振奮

跟市場價喇

即係你媽有兩層樓？

同佢講有地產揾自己，準租客肯交更多租(自己mark高啲), 再同佢講收樓，一個月時間比佢搬。睇下佢咩反應，多數都想續租，咪將mark up左個價調返落少少(即係心目中想加既租金), 扮下野話人地咁好價都唔租比人，仲平少少租返比你

點知 扮客搵aa問？

獅子宣佈左話唔跟

直接問相熟問aa

唔知其他銀行點呢

一層，佢同uncle住果層uncle 名，我同女友住果層就媽媽名

用大貓

收到

加按 租出去 拎D錢做首期買第二度

果班先陰公

過唔到壓力測試都要死入場

供得起又點？

管理費都每個月殺你 $3000

租務成交有 record 架嘛

只加按幾十萬，佢媽應該過到壓測

租租同你講：我搵左地方搬啦
下個月準時比返key你

好行夾唔送

好似唔使過壓測 可以用資產總額/出租當收入咁按層樓
就算無工作收入都按到 不過銀碼細d 幾十萬應該無問題

現契可以乜都唔問拎一半出黎（好似係）

好似係1/4

成班吸血鬼

我哋都自稱吸血鬼㗎，最緊要老闆準時交租，其他冇所謂

我都想做吸血鬼
仲儲緊份首期

同大家分享一樣野，算係我入世未深中左招，係關於我買樓同租樓

買樓唔講啦，AA正正常常，依加都叫升左
係租樓果到有小小問題，咁比左某一間香港地產做既，因為買樓果時佢地有兩個人一齊同我去睇樓，果時我好記得佢地話如果今日買得成，租出去既話一條龍服務，唔收佣

因為依句野，收左樓後問返佢，佢話係唔收佣，咁咪比左佢地做，簽埋獨家，心諗可以比小幾千銀，咁放盤，放左兩日，有個女AA打黎問租樓既野，收線後我諗到一個問題，咁其他人做收唔收? 覺得唔對路，就睇返張放租紙，真係有問題，佣金果到都係寫50%,問返佢，就係只係當日買樓果個agent簽先唔收佣，同公司其他agent簽都要收，咁都知比佢陰左，做左on9仔，依幾日係好多agent打黎問租樓既野，不過買樓果個呢就無問過任何野，都知佢無心做啦

雖然幾千銀都唔係多，唔係怪邊個，但條氣都係唔多順，share比大家要小心

獨咩家丫，周圍放盤使鬼理佢

因為果時心諗唔收佣咪比佢地做
反正都好快租得出

根本就係

點收佣又點會落力做呢？
除非你連買樓份佣都未比佢
佢就落力同你跟啦

我意思係你而家照可以周圍放盤
你係業主，驚條aa

想問下d aa有咩方法拎到我電話
例如我只係搵過1位aa,咁一路睇樓都睇唔岩
過左2個月左右有另一位拎左我電話約我睇樓再成交埋
雖然幾多謝佢幫到我係7月升浪起之前入市
不過心理上好對唔住第1位aa,話哂大熱天時陪我由唔熟果區到行熟左

我放租嗰時有條aa又話獨家放低條匙，梗係唔使理佢，睇樓要call我，廢事唔喺度啲高踭鞋唔除入屋木地板花曬，擺多幾間，邊個快就抵佢賺,混吉客都帶上嚟嘅aa，為咗做功課交數公司每日帶幾多個客睇樓嗰啲，講清楚要求，比一次機會，下次再有永久blacklist，你係業主唔擺盤比佢做條毛生意

簽左獨家都可以放盤?

依加我屋企人另一個盤都唔比佢地做

咁我唔驚租唔出既
係果個人唔出力姐，佢既同事都有做野既

間屋你定佢?長期揾唔到客邊個比管理費差餉地租?其實一開始乜都唔使簽，每間放盤，要睇樓call你約時間，如果唔怕間屋地板花損又怕煩，咪擺低匙，我住得近冇問題

學野 同埋想問通常放俾幾多間aa；新樓租務市場兒家旺唔旺e.g. 旺角大角咀新樓450實呎租$18000市場會唔會好難搵客

通常都係嗰幾間，中X，美X，祥X，總之係你間屋附近有就放，租務市場ok，新樓更加好啦，唔使驚冇客，旺角嗰便唔知，正路18000唔貴吧，各大代理網有租盤成交價的。預高少少比客講價

可能第一個resign咗

我永遠唔會擺鎖匙比aa

試過一次aa睇完樓無鎖好門，所以唔會再比鎖匙比aa

我一定唔會理，簽咗又點？收我間屋？
我鍾意揾邊個aa就邊個aa

開夠二萬，再落價

D人由買轉租呀
我層空左兩星期既2房
加左一成今晚簽租約

今朝新聞，aa同業主講美國加息，業主話好啊幫我加30萬 等你以為壓倒價吖嗱

一家三口，月入五萬左右(我三萬五，我老婆萬幾)，有一百萬現金，可以買到幾多錢既樓？

有冇心目中想買地區先?

呢次加息香港銀行都唔跟，今朝望到啓德地皮拍賣底價以經高出3年前好多，轉買為租仲多客，一於加租

到你有幾層樓或者平日要番工
星期六日仲要特登開門既時候
唔記得關門關燈關冷氣呢d 野就算鳩數架啦...

見到你地個個都咁好，有樓揸手又可以放租，真心羨慕
我兩年前買左層公屋，仲有兩年先供完，不過公屋我諗好難放到，都唔知點做好，得返一潭死水

應該好少買家接手

早排先有新聞話公屋賣左400萬喎

正常係咪出糧户口 供款户口 ml户口用同一個
如果唔係轉黎轉去好煩

公屋都一樣有價有市啊我同你講

ML戶口 = 供款戶口

出糧咩戶口, 有乜所謂

睇自己
但係全部錢放落同一個account好易亂洗錢

我而家係出糧户口同供款户口係同一個
Ml係另一個
係咪可以改

呢個真
買完樓就係為方便集中晒用一個戶口
感覺儲蓄冇多過咁

唔買既始終唔買
早買既想買多間

呢句真

唔願意買樓既,
跌返落三百萬都會驚

剛買 政府就出招加息魔
好驚摸摸頂

咩價位?
自住定放租?

希望啦，因為最初我都係貪佢夠平先買
供4年就搞掂

有港島東，將軍澳，沙田大圍....總之除新界北外都得

請問各位巴打 如果本身個業主租緊個單位出去
假設17年8月到期 （生約）但個業主想等租約完先成交
可否現在簽約 交吉後才成交
我（首置）都可以做到8成mortgage?

同埋如果本身無得睇樓 （雖然我預左要大執）
有咩要特別留意（佢開價比最近成交低5%）

嘩屌!!
四年就可以供滿... 好羨慕!!
自住都夠啦

應該可以寫明生約交吉 銀行就做到8成
你落到票 點會唔俾你睇
咁耐先成交 再鋤佢減價多D啦 5%太少

一球現金, 仲爭少少先夠買到 5M o既單位.
入息要求: $50k, 輕鬆無問題。

私樓, 5球應該無問題。
想鬆動d就 補左地價o既居屋

今日唔知聽日事,
今日落訂, 8月個價升左, 佢會肯舊價賣?
個價跌左, 你仲接唔接貨先??

我當年就係連約一齊買。

買嗰時好倉猝，律師樓初初話未補地價嘅公屋都可以問銀行借錢，點知去到銀行又話唔得，因為業權係屬於政府，唔可以按
但係我訂又俾左，差啲蝕埋幾十萬

即係間公屋本身租開, 政府出offer俾你買?
定係你抽到果d白居二, 可以免補地價買公屋?

邊間銀行話唔得咁on9?

我係買一間未補地價嘅公屋，我幫佢補埋地價
係間間銀行都話唔得

正確啲講，係買人地未補地價嘅公屋

八按，30年還，2.15%, 首置
$500 萬内(未計厘印，按保)

有租約銀行只接受五成按
成交期你同業主deal, 你而家落訂，業主如2017 年8月層樓升得仲勁，可能賠你訂，你有錢袋，不過你就要再睇樓

如果到時係交吉既，$600 萬樓下都可八按

屌，答完人再睇落啲見到巴打答返差唔多既野下次睇晒先回post

Ok
我明你意思.
補地價去買 居屋 / 公屋
個程序都係一樣
一般估足價, 就無乜問題。

有銀行話唔做咁 on9?
個staff新黎架?

補咗地價買就無問題架喇
已經係自由市場

顯徑邨 未來沙中線第一站
仲有水位
實呎4xx 補埋地價仲係 3xx萬

唔會買公屋

公屋我走唔會諗，不過都有市場，沙田四百幾尺三球鬆對一啲上車自住有吸引力，私樓四球買到二百八十尺

我就黎要揀mortgage plan啦
好似間間都差唔多 唔知係咪因為我借得個3m 無coupon送
家居險又無送 得折頭

獅子銀行個職員話 佢地個H係最抵 信唔信得過?
SCB 就之前聽講過 係拉當月average H黎做你供款既H 堅唔堅?

實呎 4xx VS 280呎...
住落就知有乜分別

H 個數字, 有得睇架喎。
會有唔同架咩

參考下
有時間就問幾間

佢話佢地銀行用個個 平過公會喎

如果我落多d訂 會唔會有用

多極咪10%

我之前都係呢兩間揀一間
獅子銀行個H係最低佢無講錯
Scb唔係拉average,係計當日佢扣你數個日既H黎計,我而家用緊scb

你真係好鐘意個單位?
市場上得佢放盤??

點解你最後㨂左scb既？

個陣scb有高息戶口,hsbc無

而家hsbc都好似唔休做咁，批會批勁耐

可能問人借，無父母幹之餘
老豆老母退埋休，真係靠自己死慳死儲先有一球

其實安全啲來講係$450 萬樓下，因為你要計埋厘印費

我個份兩星期批左

我都係Scb岩岩批左

大貓個H係平小小
不過其他乜都冇
跑步有account送同miles不過多收費

我大貓有ML有垃圾惠康卷
不過果時做H+1.4

有朋友做美聯，二手同一手都有，有咩要幫手可以搵佢，表明lihk有得回

黃色聽講3間最易反口
利：抽樓用紅色，回9成

留名學野

可惜岩岩畢業冇耐 錯失左買樓黃金期

回幾多先

得一層自住樓 挨加息是否悲哀

你黃金期既定義係咩

驚條毛咩，畀多少少息

咁加唔加息都要住，要比租，業主一定加租轉嫁租客，而且呢次都唔跟，下次係幾時唔知，到時跟最多俾多三幾百，一餐飯都冇咗

美聯經紀死...

咁又點?

兩公婆月入 $50k, 扣除使費 / 家用, 應該儲到 $20k 一個月啊?
同屋企人住多陣先, 扑野就去爆房頂住先啦。

真係搬出黎住, 大使費好多架。

如果真係想上車先, 諗左d $420 ~ $450先.
記住, location先係重點。

可能佢講緊 2010年,
荃灣中心仲係 200萬有找,
但當時 翠華 洗碗都無 $9k, 今日 $16k都無人做...

location係皇道，層樓值唔值錢，係在於地皮

係 鄉士 睇班好友 9up,
其實都幾有道理

巴打都有去睇佢地鳩up?
有時佢地幾有道理

市區單棟銀行估價都貴過大西北屋苑大家差唔多大

呢啲正廢人，做aa都要上hkg r撈
無料就要靠回佣搵生意
利申、AA

睇左幾年, 由未買到買左, 自住到收租,
壓力測試 / 首置借貸,
要玩個遊戲前, 首先要了解個玩法先

Location & 銀行估價,
係唔撚會呃人。

屯門 大興花園, 仲有3xx萬上車盤, 實呎350,
望一望 荃灣中心, 最細果隻 實呎 30x, 都要400萬以上...

其他區就更加唔使講...

價平, 就總有原因既....

要就價來買大西北，我會買市區細啲

樓市跌既話大西北一定跌先，買市區無得輸抗跌力強好多，位置交通贏晒

識人買咗屯門，返工返港島日日來回三個鐘

住市區有時出去食飯，食到夜一夜都唔驚，總有紅van返屋企, 就算飛的都係幾十蚊

住大西北我真係完全接受唔到可能我住開市區，唔明大西北有咩好啦

同樣價錢, 屯門 可能係 4xx呎, 市區 2xx呎,
又或者個撚樣好似我咁, 養緊幾架車, 大西北車位又平,
講真, 放假叫我搭巴士 / 地鐵, 我會死...
揸車, 塞車都仲係一個私人空間...

不過都係果句啦, 有錢既,
住 九龍站 + 有車位 就爽喇

有錢住邊到都爽
完

你識個條友點搭車
我住屯門返跑馬地，西鐵轉巴士岩岩好1個鐘度

又唔好講到市區冇紅van返大西北

唔同意，睇返工返邊度，以前我返佐敦，老婆尖沙咀，西鐵幾個字去到，住大啲，冇咁多人迫，至於抗跌就睇邊啲屋苑，十年之後香港再冇九龍新界分

我之前住觀塘，根本唔好住

觀塘都要睇你住邊...
曬麗苑 / 康寧道 果d, 咪又係要搭程小巴先落到地鐵站

所以唔係九龍就得，主要係要近鐵路站，港鐵上蓋物業，網上估價瓏門件貨已經升咗1球1,要轉多次巴士小巴仲耐

我有架車賣咗，主要兩公婆都唔鍾意揸車，揸完覺得累，反正call的士仲平

巴打 想問問 縉庭仲有無二手盤放
點可以聯絡到你？

sor，我唔係aa，等aa揾你啦

市區九龍城土瓜灣紅磡旺角呢啲，大西北無得比

屌到3房一定屌3房
呢幾年3房小供應
過兩年一房D人要換樓就一定會搶高哂

Location 完叫你6球買個開放式你會唔會買

開放式晒氣一定好難賣返出去
市區仲有4舊，你要細心揾

係，發展商凈係集中兩房以下，有啲新盤三房直情唔供應，變咗供應少咗，而家啲家庭2公婆都開工，有咗小朋友要請菲傭，甚至有啲會帶住長老，三房需求大未來估計大啲

呢啲跌市抗跌最弱，供應多，唔實用，到時cash is kung冇人諗呢啲樓，有時見啲富貴劏房都盲搶，真係唔識講，只能夠講發展商市場推廣好得

價錢反映咗，睇個人取捨，不過我對屯門樓價有啲憧憬，覺得未來中港澳樞紐，機場起多條跑道應該提供到三兩萬職位，港珠澳起貨有條路去機場15分鐘到達，應該有啲升水

個問題係佢做間3房出黎
你班友做唔到mortgage

咁我緊係做有咁細得咁細
整出黎，4球好平呀
400k做9按上樓啦喂
如果唔係又要攪呢樣攪果樣同你上會

而家6球加1蚊做得360都係689條仆街攪出黎
之前超左6球都仲可以借480

講真，你first purchase真係好應該由政府做單保做9成按，頭5年唔可以加按
第二層強制性5成
咁你已經好多人收皮
But it's too late now

開放式廚房都算
應該就快有開放式沖涼房

你問我, 我寧願6球市區開放式/一房
都唔會買新界一d唔旺既三房
個市差起上黎果d 真係無人住
旺區你平d當酒店房租比單身番工既人始終都有

如果你兩公婆都返機場
TM冇問題
但係如果你一個係返九龍就真係要諗諗

話就話3跑會要多左人
但係唔好忘記
而家TC個租務成交都係一般

所以狗衝南昌唔會有錯
（不過九龍返工就 )

係咪講緊附近有間大酒店果到？

四球鬆d，係市區搵唔搵到500尺up既三房單位

個市差一定係單身租客退租多
包袱少, 再唔係可以返老豆老母度住

你點定義市區?
btw 4球 cash ?

依家大西北都唔得，兆康站疊欣庭十幾年樓2房4百尺都去到4球頭，市區500尺三房4球鬆啲冇乜機會，巴打

旺角50年洋樓
3百幾呎2房
都要4球喇
揾邊度會有市區可以低過1萬蚊呎
兇宅另計啦
揾到話埋我知丫巴打

個市差三房戶咪一樣要縮落去兩房
果d 通常有老婆仔女要養皮費重
掉番轉個客有錢比17000蚊租一房
定係17000蚊租三房實力高d ?
係市區d 人要番工方便搭少半粒鐘車
去到山卡啦果d 3房隨時吉起上黎出入又唔方便更加無閒錢養架車代步
我自己咁睇囉
屋企人買咁多年樓都一定揀市區交通方便
邊有得輸

咁唔好咁偏既新界呢
葵青區/大埔個d?

市區係首選，但要迫自己揀開放式我寧願唔買，因為開放式真係好難甩手

有次我睇兩房個aa話睇個開放式參考下先，睇完真係接受唔到

市區舊少少仲有

無可能，睇過四十年樓都要五六球

葵青好過大埔，你去港島同九龍都方便

舊小小要準備夾錢做維修
西區有個盤22年400尺5球幾都唔敢諗

要市區比到6球可能都要搵
天水圍嘉湖果堆細3房都要4個半

美聯地產AA 自殺死 !

$9999 一呎你供得起...
宜家 d 樓價...長俸果批公務員都供唔起

要返工就腳又要有400呎
冇5球半都唔駛諗
不過兩公婆夾埋一齊供既話又冇你講到咁誇張
公務員都睇工種
兩個做護士既話點會供唔到
差在有冇首期啫

所以要一步到位買三房市區係唔易，最好就買兩房先，兩房升值後套現多舊錢入多間三房

供樓其實唔難，係難在首期個part

兩房都難啦
好似樓上講 交通方便400尺550走唔甩

所以正苦唔比人做9按正仆街

兩房而家都難 我買個陣$300 幾咋

想問下 二手居屋市場 綠表 政府會唔會好似 新居屋咁一樣做9成半擔補？

會，另按揭年期上限25年，樓齡高過唔記得幾，就樓齡將按揭年期相應減

有冇巴絲打去拍賣會買樓?朝早見到聽日有個拍賣會

琴日中原有AA打黎問我間新屋有冇諗住賣
但我買左只係唔夠2個月，做乜鳩

d 樓去返 2003 price 就個個可以比 50% 首期

2018 應該好多炒家同 AA 跳樓 !

冇乜可能...
FYI 上個月買左干諾道西差唔多40年樓 實呎得350都要四球半
個單位仲要唔算近地鐵站 係正兩個站中間
好就好在個單位算開揚 大廈亦都啱啱翻新左

巴打賣左自住好大壓力

仲邊有炒家

我居屋今年已供斷

而家仲有人賴落炒家到

而家係咪剩得高年資吸血鬼？

我都想做

我都想問點先為之炒家
個個揸三年坐底

無知一問 如果政府引入租務管制 會有咩後果？

鞋金未聽過?張五常有篇論文講香港租務管制，以前香港有租務管制嘅。google一下

關於鞋金

加辣15%冇投資者再買，四、五年嘅租金落政府袋，對於舊吸血鬼嚟講少咗競爭者，市場供應少咗，租金會進一步推高

總之業主贏晒

以前正苦有個首置計劃定係乜， 2000年左右
其實唔係好事，因為正苦係幫 d 實力不足人仕置業，結果咪多左人撻訂

我覺得而家九按已經好容易儲
同埋有壓測把關都ok

其實d蚊型單位(唔夠300尺個d)真係會有升值潛力？

100 尺普及時，200-250 萬
200-300 尺就唔係蚊，係換樓目標，600-700 萬，一家三口Dream house

又可能有人會買三百尺大單位
劏三間房~ 獨立廁所，共用open kitchen

開放式，無房個啲就算吧啦

我睇過有d眼鏡房29x係有兩間房一個廚房一個廁所

咁pk了
我係公屋養狗(兩隻都係仆街主人棄養)就黎要被迫遷
借埋老豆d棺材本都係得4x萬，上唔到樓
一租樓就好似翻唔到身咁

眼鏡房你可以打通做一間，生小朋友咪間返一間
呢啲細銀碼易入場但有房先係上車盤，新樓開放式就算數啦

4x萬就算$400萬樓下都唔夠上車，計埋雜費安全啲預$50-$60 萬内，仲要睇埋你入息過唔過再壓力測試

我32k人工未計女友

minimum income: 37294.60
assuming 冇任何loan (包括credit card unpay balance)
另外9按你唔係做大機構(正苦/公營/上市公司), 基本上係唔會批

你不如用綠表出居屋啦
做95按
市區應該仲上到樓

第一層樓其實真係唔洗理佢升定跌
因為一定係自住
睇岩地點岩（方便自己）供得起就扑啦
唔好諗咁多

第二層起好講機遇
話唔埋

租唔係話唔得
但係你人工要升得快過租金咁先儲到錢

9按唔係比保險就得？
我教書未perm，有冇機
另外，因為要養狗，居屋就不了，謝謝

就算你肯比保費, 都要佢受你保先得

8按基本上冇咩問題
但係9按係你TU花小小佢都唔會批你
你入息係要好穩定
未perm佢可能會睇你張約
同埋佢唔批你係可以唔洗比原因
一句資料不足就得

講咩都假
去搵銀行做左預批先好開始搵樓

同埋你要明白
你做9按, 有時唔係銀行唔批你
係HKMC唔批你
因為除左跑步銀行之外, 全部保險都係上hkmc
你經大貓上mc, mc唔批
經城市銀行上mc都係唔會批

謝謝

未perm 唔會有銀行借錢
唔洗諗

未必喎 如果你依家呢份 係接住之前個份番 中間無咩break
你show 埋之前份工既出糧紀錄應該無問題掛
利申： 偽專業人仕

呢個好似係
但係人工之前果份夠唔夠就呢一個問題

巴打，係計架
利申：簽過幾間銀行offer letter, 全部計

揾你女友擔保或者聯名買

裝修問題！！！！！
想問下大家有無係大陸田貝做過廚櫃／其他櫃？
多唔多獲氣，有無邊間你地推薦？

係會計
不過打折扣

11年買果層睇最近成交已經翻左一翻，心動好想套現

同問

恭喜

同樣裝修問題
黎緊有一年時間準備入伙（樓花）
想同老婆desgin 一間dream house
但有相熟裝修師傅，唔likely搵到室內設計（好似唔見有人做純室內設計？）
所以諗住同老婆用CEF去學，有無人一樣都係咁 邊間學好？

搵隻sweet home 3D 玩下先
我自己都執晒成間屋出來
主要睇大細同家私擺位
放完夠唔夠空間活動

有無人裝過窗口式浴室寶加埋抽氣扇
兩樣野一齊放25x55cm 夠唔夠大？

基本上一打折就
打幾多折任佢up

套來做咩先
賣左買唔返啊

比齊文件等銀行計啦
買樓前一定要做預先批核

加按囉

係囉 仲有磚都好似好多人係大陸買

冇熟銀行sales真係食屎
我有朋友走左去做預批
兩個月都未批到 最後原來簽小左個名

完全唔上心

搵中介個d 佢地會有相熟銀行sales 不過佢介紹完
自己都係要跟緊d 間幾日問下status 間幾日又問下有無野爭

我係日日打去問批咗未

新手 一問
自己同老母住緊屯門既居屋
15年尾係深圳買樓 1.35m 依家放到1.9m左右
自己就搵24k左右 老母就唔定 大約40-100k
應唔應該放左佢 拎黎做首期係香港買

有無心水買咩地方，自住定放租
同埋深圳樓就最好攪掂晒拎晒錢
先好係香港度簽約，因為d 錢你都有排運落來

睇中左個單位
還佢價20萬
我屌佢老母先減2萬比我

我睇中無得減
你原本幾多還20萬

你都好 有得睇
有個單位開價都未算顛 網上仲叫估得足價
但就無得睇 生約都無
成交期仲要5月尾
惟有問齊管理處 有無漏水
查埋冊
問埋fnd 樓上樓下租緊幾多
見佢租價上下3層最高就 試下價

屌 我早幾月 兩萬都唔撚減呀

開價6.7M
我還佢6.5M
講左兩次都只係減3萬
我屌，咁要傾到幾時先到價
但問題又岩心水喎屌
如果佢唔減到6.6M
個呎價差唔多係屋苑新高

咪唔好賣囉！

搵個第二個盤囉 業主咁硬淨 姐係你點叫都叫唔到佢心目中個價 佢點會賣

而家創新高好正常

啱啱買完樓已經創咗屋苑新高

都係屯門架啦 買唔起出邊
放租應該 定等深圳升

我睇中果度係開8.5M
我還佢8.35M , 無回應
一個月之後佢反價8.5M , 我再還8.4M , 又無回應

8.4M 已經係同類新高加多4% ，銀行估價係8.7-8.9M

又新高

大家點睇

同類新高 你睇邊度既source 有幾update先
睇註冊處 註冊日期同買個日 可能都爭兩個月 （仲要係佢最新成交係成期）
其實未必反映到現況 姐係加卜木

同類新高 你睇邊度既source 有幾update先
睇註冊處 註冊日期同買個日 可能都爭兩個月 （仲要係佢最新成交係成期）
其實未必反映到現況 姐係加辣加息之後既成交紀錄 未必睇到 要靠新聞/aa

係最update, 因為已經睇樓睇到三大AA都會即時報價

其實都係好少成交，盤又少

沙田中心又破頂

九龍東上車盤係咪得番得寶花園

四球樓下二百幾尺

咁既呎數，咁既價錢都有人買，樓巿點跌

升升升

淘大得寶唔錯，出面起緊個文化中心

點加呢個 post
個個都好似打成 60-100K 一個月...
借錢好似唔駛還咁..
明知 2047
都叫人借借借借借借借借借借

明知2047 你係咪唔使住先

你咪租樓幫人供， 記得準時交租，如果唔係因為訓街過年

連登呢邊置業討論層次高過高登果邊好多 個個都6,7球上車

我3球幾咋
呢度好多吸血鬼就真

果邊討論係上車/結婚/裝修為主，呢度就變左吸血喂喂喂##fatc

補充小小 老母冇入息證明 佢出現金

八掛問你買邊區?
銀行估到佢都唔開870
可能佢都想賣但係比銀long 高左佢個價

我都係 無識人做裝修 唔知點搵好

屋企人做裝修
但係你地想要有人design埋定普通野先？
普通工程，無design既可以做到

而家啲人真唔識計數定假唔識計數
唔買都要租啦唔通成世住老豆老母呀？

你覺得供樓既息平定係交租平

屯門瓏門咋

要平就寶安北路，入口嘢就唔好強國買，會提供運送到港，係買過幾張櫈，其他嘢我係香港買，裝修佬其實唔使特別揾，我住呢度嗰時裝修係朋友介紹，後嚟係同一層大廈揾到個裝修佬，係度裝修緊個單位，睇睇佢手工跟手揾佢落嚟睇個單位，仲熟過朋友介紹比我哋嗰個，我哋比較吓報價平5.6%,就揾佢做，你睇吓自己間屋同一個屋宛有冇單位裝修緊，有就參觀吓，凡見到浴室裝修地下垃圾多多，唔好揾佢，企/浴缸底防水要地下乾淨先做得好，唔係漏水落下一層就麻煩，總之揾多幾間報價，料自己買，做櫃可以係頭先講嗰度，我哋嗰時係紅磡傢私舖訂做貴好多，都係強國嘢

正常銀行打七折

縉庭搵兩房？

夢想係買到瓏門，個會所好很正

個gym room游水要另外比錢
設施又少
得罪講句，狗都唔屌

講真如果佢唔每次收，唔用既人咪要係管理費補貼
講緊八球幾 人都屌唔起，唔好講狗

正常游水同gym係咪分開收費?

利申： 我樓下係分開收費

2047

做乜鳩姐你

九龍東好似冇新盤

你試下唔洗錢個池仲點游

分開收
兩樣野分別都好似20蚊

可能計錯數畀左撻但唔批會要撻訂搞到short咗

小妹
除左去過瓏門
仲住過曼克頓山
Gym 游水都唔洗另外收費果喎

佢唔係第一次出現

有冇人解答下我

上網睇人話帶訪客要收100蚊wo

講真唔洗錢d 阿嬸阿伯夏天落去沖涼妹下妹下
你游埋我果份

我意思係唔收錢會好多人游

巴打，我岩岩開波裝緊，你幾時收樓？

一月頭
諗住過左二月先開始裝

咁你搵定都差唔多，諗定之後想點裝就唔駛俾設計公司搞

有d會所俾1個價錢可以玩哂兩邊

裝完就正好回南

咁係因為冇60k以上喺香港係買唔到一層似樣啲既樓
人工一路加
到今年先諗住換大啲渣

我同老母就住緊屯門既居屋
深圳上年買左層樓 放左佢 應該拎返1.2m 人仔

諗住返黎香港買 果筆錢就做首期
我月入24k左右 老母就40-100k不定 不過佢冇入息證明
諗住用黎放租 投資 係咪買屯門好d
定睇下深圳果邊點先

攪左半個月,終於簽左約租出去
日本公司客,租金比市價高小小,比埋錢我買傢俱
算係咁,commission都叫比得順

你都無搵設計公司？
我諗住收埋樓 自己度埋尺 再諗下點搞

習總話樓係要黎住喎

冇啦，如果搵埋又貴幾皮

巴打，你果度幾尺？諗住點搞？全爆？換唔換窗？廚廁？

主要係你入息唔夠，局限於大約$480 萬既樓，首期唔計税同雜費就$96 萬

你老母無入息證明，銀行好難比佢擔保你

至於買邊區，我幾時都話location係一切，屯唔屯門自己諗

無入息證明即係唔洗交稅?

早兩日開始拆野
全屋除左廚房外全爆

我15號收樓，全爆
水電重新拉，窗全換，廚房改間格，
3房變2房（因為3個房都細 ,大係廳度）
自己度晒位畫圖（用sweet home 3D)
按排晒點擺d 野再搵師傅上來照住d 圖傾
如果你自己得閒跟進度，其實自己諗搵師傅整都ok
如果你唔係太奇怪d 設計，師傅都應該做到
但真係要諗多幾步，特別係電制位
無整電制之後個位會有電器就煩

佢係
新手咩都唔識 想問各位 其實可以按幾多成
我拎返1.2m人仔比首期會唔會好d
因為首期問題 都係睇返5m下既樓 我諗緊屯門碼頭或者兆康果頭 慢慢一步步黎
公墓員會唔會好d for 銀行方面

420呎 全爆呀廚廁都整 過廿年 窗諗緊換唔換
長方形廳 所以想整個廁所隱藏門
兩房 有一間房諗住做雜物房

好似好大工程喎 報價幾錢？

咁搞法 幾錢到？

師傅未上來睇
初步聽我講估計20-30萬
再加埋其他野，應該都要40萬以上
希望50萬內埋晒單

1001